[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（11） 媽呢空的OnlyOne

POST1：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區

POST2：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（2）

POST3：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（3）

POST4：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（4）

POST5：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（5）

POST6：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（6） 初雪的約定

POST7：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（7）

POST8：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（8）

POST9：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（9）

POST10：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（10）

[集數List]
215 賤精來了
220 天使的聖誕禮物
223 「裸」命事件簿
232 「欣」愛而走
242 不能說的秘密
253 最後武士
257 前世情人節
261 唔係我呀！
263 Terry上位記
266 心戰
267 報仇記
275 嬤嬤鳳爪
279 燁來越愛你（上）
280 燁來越愛你（下）
376 水的燁緣（上）
377 水的燁緣（下）
357水的K戀
382 我舅母係群姐？！
383 沒有最大，只有更大
386 愛情當入樽
391 龔燁大鑊了
392 真命騙子
393 又到七月十四
398 戰鬥吧！蠢人兵團
409 接龍麻雀王（上）
410 接龍麻雀王（下）
412 每人心裡有粒掣
415 龔燁的秘密國度

424 我們的紅葉
428 我不是曹太
437 大小姐的秘書
444 艷照攻略
447 好勝上司蠢秘書
448 選戰
454 初雪的約定
455 威龍秘密網
456 Happy Birthday小蓮
463 龔燁的No.1

橙色係主線 粉紅色係有甜嘅集數 紅色係啊水開始對龔燁改觀

[龔水靚相集]

[名曲List]
Only One - Ben Jelen
She Is - Vitamin A (Album: All That Glitters)
Waiting - Jennifer Andrea

傷心留定名先

LM

帶gif 留名

有事啊！

過咗一日都仲有事咁
突然好想快啲睇佢地下集主線 快啲解決依個問題，但其實我知係無咁快解決到

我驚我又忍不住會

無事嘅

未到放工時間已爆post 今次個核彈好強勁

舊post 未爆

以為爆咗tim

收工前留定個名先

收工留名
無心工作的一天

幾時先可以解決

快點同佢講佢做得真好

lm
唔夠一日就推完一個po

編劇你有望post 嘅
睇到龔水呢邊威力嘛
唔好強行分開佢地啊
編劇大人拜託哂

頭先冇留意到已經就嚟爆post
新post再po多次

龔水定情信物<2018.12.04 update>
以下將由時間順序排列：
1. 聖誕節情侶手錶（220<天使的聖誕禮物>）
雖然佢哋冇同時戴呢一個系列，但係作為早期其中一個代表到佢哋心有靈犀嘅icon，當然榜上有名
2. Jenny甜片USB（223 <「裸」命事件簿>）
雖然阿水唔知道護生符嘅存在，但佢幫龔生一次又一次咁保護咗阿水，應記一功
3. 真方堂龜苓膏（232 <「欣」愛而走>）
兩人結「仇」嘅重要里程碑之一，但亦因為咁而睇到賤精超強嘅winwiwnwin公關技巧同埋佢賤唔得晒嘅一面
4. 電台聲帶USB（242<不能說的秘密>）
龔水第一個只屬於兩個人嘅秘密，係結緣嘅重要信物
5. Rebecca豔照（261<唔係我呀！>）
由於呢個信物，阿水就開展咗不停闖入阿龔office嘅不歸路
6. 雞脾（263<Terry上位記>）
難得阿龔咁明確霸道咁話要阿水⋯隻雞脾，仲好窩心咁提醒阿水食埋佢淨底嗰啲唔好晒
呢啲係咪傳說嘅間接親吻
7. 朱古力金幣（266<心戰>）
唔解釋啦，唔明嘅同我宜家即刻睇10次心戰
8. 曱甴No.1（267<報仇記>）
係阿龔送畀阿水嘅第一份嘢食嚟㗎
9. 曱甴No.2（267<報仇記>）
（連埋咖啡）係阿水第一份回禮嚟㗎
10. 嬤嬤鳳爪（275 <嬤嬤鳳爪>）
龔生由廿四孝順仔秒變廿四孝男友的証據(龔友表示冇眼睇你個衰仔 )，同時亦導致水水第N次潛入龔生office從而引發龔生邀約上屋企搵嘅爆炸性言論
11. 觀自在雙下巴天使公仔（279<燁來越愛你（上）>
根據某Mr. Cheap所言，只要誠心向觀自在雙下巴天使祈禱，信眾就會橋如泉湧，萬試萬靈㗎
12. 鹽焗雞（376<水的燁緣（上）>）
陳師奶嘅唔夠阿水嘅整得咁好食
13. 根叔睡衣（376<水的燁緣（上）>）
由一臉嫌棄到448主動著起仲話咁先夠relax，阿龔順利融入熊家
14. 紅酒（376<水的燁緣（上）>）
超市買嘅，特價50蚊
15. Channel No.6（377<水的燁緣（下）>）
448發現已經用完啦，係咪因為之前總監大人起勢咁泵咗五六下搞到冇晒，仲唔快啲買多一支
16. 紅藥水（377<水的燁緣（下）>）
阿水專搵返嚟畀阿龔㗎，係咪好窩心呢
17. 海南雞飯（392<真命騙子>）
連女人嘅海南雞飯都要搶，阿龔你真係好唔gentleman
不過人哋喺情場上只係入世未深嘅中學雞，同埋398已經還債，今次算你啦
18. 文件夾（410<接龍麻雀王（下）>）
阿水自從畀人夾走啲臭脾氣之後好似真係少咗發脾氣喎（對住某鍾意作死嘅賤精除外）
19. 伍萬（410<接龍麻雀王（下）>）
相傳尋寶圖發生怪異事件，一盒完完整整嘅麻雀唯獨是少咗隻伍萬，至今依然無人能解，究竟...
20. 「比翼雙飛」（444<豔照攻略>）
一張豔照，引申出尋寶圖深夜一宗少男偷窺美女更衣嘅案件...
21. 英鼠（444<豔照攻略>）
雖然英俊又有靈氣嘅米奇先生好大機會係虛構人物，不過暫且佢都有助龔，令佢成功氹到阿水主動請佢食飯
22. 紅色頸巾（454<初雪的約定>）
Mr. Cheap自從發現阿水鍾意啲大方又gentleman嘅男仔之後將禮物由市場部免費禮品包同爛鬼公仔升級咗有錢都買唔到嘅channel頸巾（仲買埋寶劍同款頸巾畀自己添 ）
23. 富貴竹（463<龔燁的No.1>）
點解擺你喺三煞位之後阿水姻緣運冇好轉到仲急轉直下㗎
24. 鏡子（463<龔燁的No.1>）
阿水攞鏡嚟增加屋企空間感，阿龔就攞鏡嚟畀阿水做倒後鏡
乜一塊鏡唔係就係攞嚟照㗎咋咩[/quote]

留名
虐心嘅一集可以令一個post一日之內爆咗
咁如果到時真係表白，會唔會半日就爆post

可能一日爆2個post

希望由呢個post開始大家唔好再咁負
新既開始

所有負能量封印喺第10個post
新開始

工作關係見過呀龔，佢真係好好好好好靚仔
零死角

新post留名先，使唔使1日1個post，估唔到呢個核彈咁勁
呢張有無人post過呀，唔記得

新post留個名

好羨慕呀 我都想見到佢真人當面讚佢真係做得好好

重燃希望

舊公司喺d2隔離，如果無走就可以成日撞到喇

有回音係好事

要兜只有呢個方法

新post留名
估唔到真係一集一個post
係咁劇組仲洗乜驚大家棄劇
唔睇邊有得鬧
講笑 好期待接落嚟嘅劇情
希望大家快啲開心返
仲有唔洗太擔心會拆龔水 之前都路透仲有對手戲
同埋都唔洗追住編劇演員 要佢哋解畫
始終未去到最尾 好難解得清楚 而且劇透哂之後睇冇咁有趣
宜家幾想讚編劇真係估都估唔到個尾會咁end
不過唔少地方仲有進步空間 加油啊

唉，傷住心留名，順便諗下係未要改名，應該真係可以改“想錫我 下世啦”

新post 新希望，大家共勉之

即係以後用阿水做主導推動龔水線？
但係阿水咁畀人hurt完仲要做主導，好慘
雖然呢個好似係合理啲又可行嘅方法，而且一直以嚟都係阿龔做主動，畀佢抖抖都係好事嘅
好似係

可能係之前見好多人講阿水除咗心戰唔見有其他地方付出
顯示唔到佢有幾重視龔燁
宜家想開始阿水視角多啲 算係回應大家訴求嘅
但主導還主導 可唔可以唔好要阿水過份卑微呢

勁，噚日我地的不滿，咁快上左報道，編劇見到未呀

再次強調，stanley同阿蟹做得真好
昨日係虐
但我相信真愛是不能被放棄
編劇見到嘛？

lm

咁其實我都想睇阿水見唔到阿龔落嚟騷擾佢之後有啲鬱悶之後反思阿龔喺佢心目中嘅地位嘅
不過呢啲願望係建構喺463阿水畀阿龔hurt到咁盡之前

Lm

宜家真係唯有等下回分解

果句我諗係以stanley嘅身份講嘅...

貼番啊蟹今日係IG LIVE既Backup 唔該哂絲打幫手錄

留名先
果然一日內爆一個post
依家冷靜返咪好咯大家又可以討論劇情

下回係幾時?

唔使唔該，係咁好彩記得㩒制，但都遲左，只錄到15分鐘，錄唔到導演個段

新post LM

阿水好慘啊
想買個袋都要講大話

安仔真係好撚好笑

留名

妖，今既上堂睇唔到

容許我post埋最後呢張相，就係呢幕攪喊我

我出咗出飯
發生咩事？

到

由於太傷心 整龔燁既stickers麻醉自己

唔想再用佢既Stickers
仲未嬲完

我睇百度貼吧d fans好似冇咁灰，有2個po覺得係催化

其實編劇應該係想咁
但真心出嚟效果不好

想問下你用咩錄可以錄唔到啲cm

其實又唔洗灰 唔通真係cut咗對咁有人氣嘅cp咩
呢度大部分都係心痛兩個人好好地要咁不必要地被虐
覺得劇本有唔合理嘅地方
的確係催化嘅
宜家都好明確顯示阿水沉船 唔再係龔燁單戀
又幫龔燁開埋復仇線
劇情之後一定係豐富嘅 不過大家要有強心臟囉
唔知佢哋嘅關係幾時/點樣兜返
條路有排行 你唔添食夠一千集都唔夠講

都係嘅，同埋冇諗到我地班龔水黨反應咁大

算啦 都事到如今
雖然好多野都諗唔通 但咁灰落去都唔係辦法
有時本身已經個人好左d 但望到其他巴絲仲灰緊既時候,自己又會忍唔住開始又灰過 反正所有火氣都發洩哂 我諗劇組都收到哂我地既意見架啦

不如唔好咁糾結 觀望下之後編劇會點處理 因為而家呢個局諗黎諗去都死胡同 索性唔好諗算啦 我估編劇應該都有哂後路先會出呢一招 ..掛?

我自己咁諗啦
龔水一日仲有交集
一日都仲有得救嘅
不過真係有派兜

雖然係咁 但單睇樣貌演技真係一流
Stanley 依舊咁charm
蟹就slim左正左

聖誕嗰啲都拍咗，應該有後路嘅
俾啲信心

見大家仲好嬲阿龔，等我試下從佢嘅角度理解佢呢集嘅行動同選擇：
463作為454嘅延續，先唔理原因，阿龔係仍然想同阿水表白，但係佢唔知自己衰乜，所以保持現狀咁繼續落尋寶圖騷擾阿水，同時觀察阿水反應，雖然佢失敗咗
好彩就係初戀cafe自稱一啲都唔八卦嘅豪仔爆料，咁佢終於知道自己死因嘅一半，繼而去電台告白同解釋，其實我覺得呢度佢已經有進步，起碼佢肯親自提佢嘅瘡疤（傑叔）
第二日佢好開心咁去搵阿水諗住一切雨過天晴就可以繼續佢嘅表白大計，點知發現原來自己仲衰埋畀人懷疑同二房有瓜葛，佢當時即刻澄清
當晚阿水選擇再次相信佢，話要一個坦誠相待、一切以佢為先嘅男人（就係因為後面一句一切以佢為先，令阿龔最後情願選擇辜負阿水 ）
當你心愛嘅女人都暗示你可以表白，講真你又點會有理智去思考其他嘢，梗係開心到跳起啦
阿龔直到呢一刻為止成個腦都係阿水（愛情），根本冇考慮過其他嘢，可以話係甜蜜嘅理想世界中
但係人總要回到現實，阿爸病情惡化狠狠咁擺喺佢面前，嗰種感覺就好似係前一刻喺天堂，坐擁事業愛情，下一刻發現原來自己事業未成、愛情又唔值得擁有
佢覺得自己始終放唔低阿爸，阿水就算冇佢，仲有佢嘅屋企人、仲有佢嘅朋友，但係佢阿爸就真係得返佢一個，佢點可以為咗兒女私情放低自己世上唯一仲喺佢身邊嘅親人？
同埋佢阿爸走失都令佢從愛情嘅甜蜜中清醒，記起返一直以嚟視作人生目標嘅報仇同賺廠計畫，呢件事都令阿龔明白阿爸已經唔等得，佢不得不放阿爸喺no.1
咁同時代表佢冇辦法所有嘢以阿水為先（同阿水睇雪同傑叔消息佢選擇咗後者，呢件事令佢明白兩者不可兼得嘅時候佢冇諗過就放咗阿水喺後），如果仲同佢表白，就係違約，佢根本做唔到阿水要求嘅「一切以佢為先」
佢情願忍痛狠心辜負阿水，選擇暫時放下呢段情（當然內心從來都放唔低），都唔想畀虛假承諾阿水，呢方面某程度上都係對阿水真誠相對
再加上jenny呢個時候打嚟，佢選擇插手哈爾濱我覺得某程度上係唔畀自己後悔，其實可以睇得出阿龔自己都好自責，依然好鍾意阿水（聽多次最後阿龔獨白就明㗎啦，佢把聲與其話愧疚，不如話係自責），選擇跟二房可以斷自己後路，同埋等自己唔好忘記復仇嘅初衷
佢想等到有日佢真真正正完成自己心願，真係做到阿水嘅要求，先返去搵阿水

以上係我對阿龔463嘅言行嘅推斷，當然當中係有令人困惑嘅位，有啲位其實佢可以做得更好，或者就唔會導致宜家呢個局面，不過人無完人，當阿龔面對阿爸失常而六神無主，直頭喺條街到喊，咁崩潰嘅時候邊有人可以理智咁權衡利弊又諗兩全其美嘅做法
而且以阿龔鍾意默默背負一切嘅性格，其實佢最後選擇吞晒所有非議誤會呢下真係睇到我好心痛，希望有日雙下巴天使真係可以分擔下佢內心累積嘅陰霾同壓抑

始終相信聖誕呢d大節日一定有大甜嘅，無理由聖誕都要黎虐。stanley都講咗玻璃渣同糖水輪住黎，工水黨都食咗2輪玻璃渣，跟住一定有甜!我好堅信架

其實唔係話唔可以理解阿龔
但真係會好糾結
心痛佢揀咗一個人受哂 然後兩個人都受傷
希望佢早日諗通
同埋有心理準備以後想追返阿水就冇咁易

satok絲 睇完你分析眼濕濕 佢果句獨白真係好壓抑
我都好希望有一日阿龔肯打開心扉

大家俾啲信心

越諗越覺得463似係近期見龔水咁受歡迎先臨時拍
所以好多位都怪怪地 又推翻晒之前D劇情鋪排

或者換個角度諗
龔水線寫到咁絕 或者係為左呀龔有多D個人線
好似大小姐咁可以唔靠蓮輝 個角色設定都可以出到一個人可以撐起一片天
雖然龔水呢條線寫爛左
都希望呀龔條個人線可以寫返好D 有返出D既角色設定
所以編劇們應該好好思考下
點樣可以寫到呀龔背負咁沉重既過去之餘 又可以符合到sit com既輕鬆氣氛
唔好一味賜佢悲劇

另外呢集入面stanley同蟹真係做得好好 完全對得住套劇
其實作為演員真係無必要為一個唔合理既劇本而解畫/兜
所以見到IG好多人係咁迫佢地兩個開live解讀463
真係幾心痛佢地
希望大家可以放過佢地啦要尋仇唔該揾返編劇

雖然睇到好心酸 但只要套劇仲有stanley同蟹我都唔會棄劇
不過已經唔可以用以前睇sit com既心情睇
佢地呢條線太沉重 唔適合收工時間睇 所以都係唔會追live了
只能等放假無聊想自虐既時候先重播睇下

用左成日瘋狂工作黎麻醉自己去放低463既傷痛再打晒D感想出來終於好返少少

係真愛嘅就不能被放棄

其實呢集我係比較心痛阿龔
阿龔做呢個選擇，佢又點會唔知阿水會傷心會失望
但係佢明知都照揀，係因為身不由己，阿爸佢一嚟冇辦法放棄，二嚟真係時間無多

Satok 絲

要阿龔主動打開心扉真係難過登天，可能呢個就係點解編劇要整單咁嘅嘢出嚟令成條線轉為阿水中心，之後應該會寫阿水去親近阿龔，再令佢唔抗拒同人分享佢內心嘅壓抑
阿龔係咪全套開心速遞最壓抑嘅角色之一

其實阿龔hurt嘅程度都唔低

馬安珊都係咁講

叫馬安珊再出嚟啦

其實都好開心自己喜歡的cp有咁大回響

其實阿龔都真係好慘
講真 將心比己 如果自己企係阿龔個位到再諗件事
都會好明白佢既難處
話哂自己廿幾年黎一直靠復仇黎到推動自己 邊有可能咁快放棄
再加上望住自己呀爸突然病情惡化得咁嚴重 直情擔心到係街到喊 可以見佢係真係幾咁無助同痛心
而佢又知道水想要既 係一個所有野以佢為先既人 佢覺得自己唔係
所以為左保護自己 佢先至又退開左一步

可能受過既苦太多啦 所以先一直咁壓抑自己 一直幫自己油上好多好多既保護色
希望雙下爬天使有一日可以將佢真正從陰霾拖出黎
如果做到呢一點既話 我相信佢地一定會打風都唔甩

心痛龔，水就話唔知啫，我地睇開都知佢默默守護咗水咁耐，難得有機會但要佢親手放棄真係好hurt

下面果句灰左

尋日搵阿爸場戲 係阿蟹都在場
會唔會有場戲未出 係阿水單對單搵龔友呢？
咁就可能係 阿水知道阿龔有難言之隱 跟著主動幫佢 關心佢 咁呢？

件事發展到咁既地步 我估阿水未必再主動接觸龔 可能連見都唔想見到呢個人
所以要有個契機係阿水知道件事既苦衷 再去主動幫阿龔 發揮雙下巴天使守護同開解的作用
咁既話龔友就要幫幫手啦... 如果唔係好難兜得圓滿

咁係佢地演員嘅角度
就算有方向應該唔會爆出嚟

特別想重點講最後阿龔嘅獨白
原文係：「原來我唔係一個可以將你放喺第一位嘅男人，sorry」
大家要記得佢講呢句說話嘅時候係知道阿水期待佢表白㗎，即係話佢知道呢句會幾hurt阿水，但係佢都要講，呢度我覺得阿龔係想同阿水坦白講先唔直接（佢想做到阿水要佢真誠相待嘅要求）
同埋可以留意用詞「以為」，即係話佢曾經覺得自己係可以放阿水喺第一位，宜家佢係親自承認自己曾經天真地諗過愛情大過天，試代入阿龔呢個咁鍾意收收埋埋嘅人，要自己刮開自己無能嘅一面出嚟畀心愛嘅女人睇，可想而知有幾咁hurt
再加上，阿龔係知道阿水都鍾意佢，更知道呢句話對阿水嘅傷害係會幾大，聽嗰個痛，但係講嗰個仲痛呀 明明自己咁鍾意阿水，明明自己差一啲就可以表明心跡，宜家因為不得已嘅選擇要狠下心拋低自己珍而重之嘅女人同愛情
同埋講嗰句嘅語氣...我做觀眾聽到都覺得好壓抑

會唔會呀龔去哈爾濱時呀爸又失蹤
之後老人院打唔到俾呀龔就打左俾水水
搵翻時呀爸無啦啦清醒/姑娘解釋翻前幾日呀龔搵左呀爸成日

而家愈諗愈覺得阿龔真係好慘呀頂!!!!!!

ff一個水感動龔嘅後續 :
龔去咗哈爾濱期間，龔友又走甩咗，姑娘唔知搵邊個好，唯有搵水。水雖然仲嬲緊但事關龔爸爸，所以佢都好上心搵返龔友。龔聽到爸爸出事連夜趕機回港，見到若水安置好爸爸同係龔友床邊累到訓著咗。見自己咁辜負同hurt到若水但佢仲幫自己守護龔友，大受感動。從此認定阿水，非卿不娶

坦白講，要人無條件等你好撚自私，曾經有人咁同我講，我同也不回離場，覺得哀莫大於心死

啱啱打緊個ff時同你諗嘅野一樣

你分析得好好呀
睇完你分析
真係好心痛 鄧阿龔心痛

真心呢度覺得好sad，個心好似少咗幾忽肉

阿龔最慘係當佢傷心無助嘅時候身邊之後一個失常嘅阿爸，根本冇人可以同佢分擔
阿水都畀阿龔hurt到好盡，滿腹期望點知阿龔冷淡一句嚟唔到就算，係我都會覺得莫名其妙，呢種反差先令阿水跌得咁深，跌得咁痛
但係佢當時起碼仲有全家陪伴，而阿龔呢，就得一個要佢照顧嘅阿爸咋...

真係除左呢條路 就諗唔到其他出路
仲要阿水知道一切主動關心阿龔先得
阿龔都講到放棄阿水咁款 好難叫佢做主動
真係諗到既唯一出路

我曾經年少無知，自私
覺得如果對方愛我
佢就會等我 所以叫對方等
最後佢話無信心等咁耐
初戀就咁無疾而終

呢份遺憾睇住龔水又好似經歷多次咁
希望佢地結局不一樣

屌本來我心情好翻啲
睇完你地啲留言
我又好想

個mv好正, 胡鴻均隻太難開始好好聽啊, 同公水好夾

係阿龔身上睇
阿龔係的確好慘
佢受傷嘅程度係不比阿水低
但我都絕對會覺得
阿龔物撚嘢都唔講
係自私嘅行為

係「原來」唔係「以為」
翻睇完463兩次之後睇到有少少神不守舍
自隊一打膠

其實呢集係值得翻睇㗎，大家hurt完又做好預防措施不妨翻去睇返

現實就知冇可能
就係戲劇世界再滿足大家
拜託

首歌既歌詞超級夾佢地目前既狀況
特別副歌:

我們如果開始 有日如果終止
是我沒法贈你甜日子
如不想 留根刺 WOO
在即將觸碰後退一點 留位置

媽呀好虐!

係囉首歌直情好似形容緊佢地而家既狀況咁樣

其實聽到佢講出口真係好失望 同時笑自己蠢
原來我係佢心目中都不過只係咁

兜得好啲
唔希望令水水覺得委屈
佢條情路實在太坎坷

我已經翻睇咗
相愛卻不能愛，這麼近卻那麼遠......

今集去到咁盡
最後一句等於親口放棄阿水 仲正式埋二房堆
即係短期內唔會有咩轉機
虐唔緊要 梅花間竹咁比觀眾回下氣
但一次過去到咁盡即係虐開有條路
真係當觀眾被虐狂
當初潮善同KH就係咁樣拖爛
明明有前車可鑑都一意孤行 編劇好撚野
呢個時候寧願編劇角色集體失憶
咁我可以當呢集冇存在過

回水之後從來唔擔心龔水會斷
編劇用一集話你知擔保唔斷冇話唔擔保唔爛尾
呢套係電視劇 係處境喜劇 係tvb
有情人當然會終成眷屬
角色係虛構 感情呢回事
呢頭比人玩完背叛完 都可以重新接受對方
只係任憑編劇一支筆鍾意點舞
使咩擔心點兜
一句內心對白阿水仲係放唔低 仲掛住阿龔 就可以寫到阿水不計前嫌同阿龔一齊

但觀眾係人有感情
呢集我睇到嘅係阿龔點樣將阿水嘅期望捧到最高之後一野打沉佢
真係要唱翻首
是你 伸手拉我高飛 到高空最高點 再掉下這地

試問有邊個女仔唔心死
仲在乎先識嬲 失望完再失望就會心淡到心死
後生都唔同你玩啦 更何況係情路崎嶇嘅中女
呢個時候仲唔止蝕離場嘅 一係蠢 一係M

阿龔最後嘅決定都冇話錯唔錯
條路自己揀 仆街唔好喊

無論最後龔水用咩形式再一齊
呢集阿龔點對阿水永遠都係我心裡面嘅一條刺

隔咗一晚已經唔識嬲 得翻心淡

造成宜家咁嘅局面，好大原因係因為阿龔性格嘅缺憾
佢份人鍾意唔聲唔聲攬晒所有責任同委屈上身，甚少或者係從來唔同任何人講自己嘅苦衷，我覺得呢個係由於以前家道中落習慣獨立而形成嘅性格
先唔評論佢啱定錯，佢做出呢個選擇我覺得冇偏離角色性格
所以先好想有人話畀佢知，有時可以將內心嘅重擔share畀其他人㗎

當然我係同意絲，阿龔係呢度處理得唔成熟，搞到兩個人一齊受傷
點解我好似好維護阿龔

現實中有時仲誇張嗰戲劇
真係有人會咁等

大家越講越sad
唔好咁啦 俾啲信心
其實睇之前蓮輝初戀套餐一齊都好虐
往好嘅諗 可能今鋪去到咁盡
就係兩人起一齊嘅先兆
[s]希望係咁啦

未proofread就sd咗出來 自膠

從男方角度出發
我有d明點解工咁做
就係因為知自己有其他更重要嘅野要處理
放唔到女喺no 1
先更加唔會間硬喺埋一齊
對女都唔公平

所以我覺得工喺電梯度講會表白係衰仔
因為既然唔會一齊唔應該比承諾對方
我當佢嗰刻未sort out好/一時衝動啦(劇本寫得仔細d就好)

我覺得龔燁埋二房堆唔係重點
講那句不是no 1不是重點
我最嬲嘅係
點解呢個男人物撚嘢都鐘意收收埋埋唔肯講？
講電話講多句阿爸失蹤要去搵會死嘅
阿水係要嘅係龔燁嘅真心相對
可能龔燁意識到呢點
最後就為報仇
最後真誠向阿水坦承
要推開佢
巴打你係啱阿龔之後仆街唔好喊

現實上真係心淡
但追咗呢條cp已經好耐
希望真係可以兜到
並唔係要拆cp
因為兩個入面真係好有火花

i know that feel

呢度真心灰咗
其實要喺龔水線整轉捩點方法有好多
點解要由454開始忽然推得咁快推到要表明心跡
但係就一而再再而三咁臨成功嗰刻將龔水同觀眾嘅心拉到谷底
反差唔係咁整出嚟
觀眾睇到只會第一時間不忿，之後就心灰
將劇情chur到咁盡原來只係為咗拆散佢哋呢點係我最不滿嘅一點，最怕係觀眾睇到攰咋

有時候
理智話比自己知，咁等冇可能，好傻，好犯賤
但情感上又忍唔住咁等對方

呢個就係Timing問題, 如果阿龔揾唔到傑叔, 佢根刺永遠係心裡面, 對住水水永遠唔會打開心菲, 所以佢選擇去幫二房, 因為佢相信Jenny有能力幫佢揾到傑叔
呢個情節咁似畢打自己人 - 余家昇同甄賞

咩似啊
直頭係當年賞昇戀咁

最好寫傑叔死左 就唔駛報仇

工業表情包Part 4

點解講極你都唔明啊

(索一索鼻再聽電話呢下做得好細緻 )

原來又係你呢條死八婆

又嚟呢招

傑。。。傑叔。。。？

呢段同龔燁的秘密國度一樣，真係灰到唔想再睇第二次了 但無可否認嘅係Stanley啲內心戲真係好值得我地再三細味啊

傑叔條仆街抵死啦
一係就寫到有隱情 俾返個交待我
順便點醒埋工業珍惜眼前人
爆埋Jenny john大鑊

希望ff可以實現

我睇你啲cap圖算啦

許願池

三個月前仲起哈爾濱出沒好難話佢突然死咗
不如快快手俾佢報到仇算啦

其實真係唔想係龔水呢到睇一啲家族情仇嘅情節
真係睇到心好累

報到仇又點
空虛感會更大

會唔會最後二房都未搵到傑叔
傑叔就已經自己條條FING咁行係呀水面前俾呀水無意中搵返(要知道TVB的世界話細係可以細得好離譜)
仲要解埋阿龔心結
跟住快樂BBQ HAPPY ENDING

係
我覺得編劇454同呢集係想正式開阿龔復仇線
我估個走勢應該係寫佢由執著到放下仇恨
講真，復仇成功，真係搵到傑叔叩頭認錯，咁又點？
反而如果寫阿龔喺唔同經歷中慢慢明白到與其執著過去，不如抓緊未來，不但可以豐富同令阿龔角色成長，二嚟可以順理成章咁過渡返去龔水線（阿龔主動出擊把握愛情）

如果真係咁
真係當啲觀眾白痴

其實真心唔明佢想點報仇
呃返傑叔轉頭 要佢嘔返當年啲錢出來?
太過930囉 仲犯哂法
你話要上進要賺返間廠我都明
但針對傑叔呢個人報仇真係報咗有咩好處
只係個心會舒服啲 仲要報得成先講

想睇佢報到仇先發現報仇係無意義
等佢清醒返

Jenny呃佢講咩都得啦
富有過係唔甘心 唔甘心佢拎哂啲錢仲可以風流快活
阿爸仲要當佢係好人
換個角度諗 阿爸都唔記得哂啦 好好對阿爸咪算囉

佢那句不是no 1講到太絶
短期內要佢做主導有啲難

龔燁識咁諗就已經同阿水得米啦

蠢嗰個唔係你係佢
當初個決定我後悔到依加

失去後先察覺到
佢喺我心入面有不可被取代嘅位置
當我忍唔住搵返佢 佢都已經唔care
我知道自己無資格再糾纏
這故事片段完了

頂我喊了
戲劇世界就唔好咁虐我地啦
改名叫傷心速遞算啦

佢入面d片係另一mv 的
唔知大家有無睇，因為係我剪

名利困身啊

先mark
等我再回復下心情就再睇

係仇恨困身

復仇線應該可以行一陣，所以宜家龔水線暫時應該會由阿水主導
或者又有啲嘢逼佢哋一齊做嘢，整個契機令其中一者肯重新投入呢段愛情（應該都係阿水㗎啦 ）
點解阿水情路咁坎坷，睇到戥佢唔抵，佢乜都冇做錯過

係囉 阿水太無辜
仲要連hurt三次 唔計Kenneth

最錯愛上咗個壞男人，男人不壞，女人不愛

女仔一生總有遇上幾個渣男，但係愛情真正到來前，總會經歷唔少風風雨雨，我信經歷左呢一啲事之後，龔水唔會好似熊潮咁分手之後再復合，只會甜到漏

我仲想講邊個整出黎 個心好辛苦

雖然歌選得好好
但偷片又真係....

唔好拆cp就得

我完全唔敢開嚟睇

個陣剪無預計463會咁虐，我自己都唔敢睇返，連帶自己之前剪個d全部唔夠膽再睇

你識後悔 佢唔會
工水唔會令我地失望既

我諗緊，傑叔係咪盧海鵬，
之前見Jenny ig有post，
如果係，咁即係傑叔好快出現？

定雷公?? 雷公出過場未??

!!!居然係盧海鵬!!!

之前估係雷公喎，咁朱咪咪係邊個

雷公嫂???

定其實係第二套新劇??

如果係傑叔，都有可能朱咪咪係龔業媽媽

玩咁大

原本灰緊
忍唔住笑咗

有朱咪咪成件事好似會好喜劇feel
期待

雖然話報仇係支撐咗呀龔好多年嘅人生目標
但我真心覺得咁樣其實好無意思...有翻間廠、有翻大屋、傑叔真係跪係到道歉，然後呢？
其實成件事都好空虛，就算真係成功報到仇，呀爸有嘅病都唔會好返，呀媽唔會返嚟，過去咗嘅好日子已經過去咗
最後可能真係可以令龔友過翻好短暫同以前差唔多嘅日子
但無咗嗰咁好嘅未來新抱仔呀may，龔友都唔會開心得去邊啦，呀龔你醒吓好唔好

我以為係咁啱影相炸喎

睇返主post個cap圖，係有tag 開心速遞

我都係

咪先，龔燁阿媽係同傑叔一齊走佬咩???

不過我記得Vicky 係有講過話同朱咪咪似樣嘅，所以多數都係雷家嘅人。

咩呀

呀媽走佬應該係另一單
如果呀媽跟埋傑叔走
錢又拎哂,囡又溝埋
呢個傑叔都真係幾人渣

工友好慘…
但我相信TBB世界乜都有可能

咁都有可能龔友對龔媽唔好嘅⋯上一輩人嘅嘢好難講，仲要龔友依家記憶唔好
冇hints 嘅嘢都係唔好諗喇

cls劇情，如果係咁，阿龔搵傑叔返嚟原來係送大大頂綠帽畀自己老豆戴

如果朱咪咪係龔媽 龔仲灰唔灰好
不過朱咪咪後生咁靚，都生得出咁靚仔嘅仔嘅

變咗同jenny同父異母

繼綠帽max同綠帽安之後又多一個綠帽成員 (講笑)

呢到D人經過尋晚果集痴晒線

唔係應該同母異父咩？
盧係傑叔/雷公
朱係雷公嫂+龔媽
頂如果真係咁好cls啊

係
反正之後點冇人知
不如ff下起碼有得笑先

係喎
經過尋晚，心臟強咗
再意想唔到嘅劇情都承受到嘅

咁大家回返氣先都好嘅，唔好咁灰喇

阿龔咪即係俾自己呀妹色誘?
(仲有嗰條睇完生眼挑針嘅片 )

但劇情有冇交代龔媽係走左佬定死左?? 我唔記得左

其實大家有冇發現傑叔也是Mr.K

淨係話阿媽喺家道中落嘅時候走咗佬
冇交代到

cls
怪唔得粒眼挑針咁大

媽呀 睇到細妹既18+片到底係咩玩法
如果當日真係有跟呀妹去帆船酒店 係咪要改名做雷雨 (已經癲左)

咁阿龔媽應該係韓馬利，唔係咪咪姐啦，Jenny同阿龔冇血緣關係，放心

大家冷靜啲
雖然我自己都好唔冷靜

雷雨又係cls劇情

好有畫面

咁唔該快啲搵翻傑叔出嚟
其實我再回顧翻之前入坑的sit com cp條
同事三分親 信嵐 俊娜
畢打自己人 賞昇
到現家呢條龔水
全部都好大回響好紅
我都幾有眼光
其實只要阿stanley 同阿蟹唔離開劇組
一日都仲有計傾

好記得當年畢打賞汝昇三人行
尤其賞昇戀
我記得呢pair紅到大台要特突開個作文比賽
龔水根本係呢條線老翻
又係行鬥氣冤家路線
男主角又係身份好秘密好抑壓自己 (呢樣野我覺得龔燁比余家昇嚴重得多，起碼余家昇識開個稻草人blog舒發下心情，龔燁，完全唔撚出聲 )

我講咁多野
想表達幾點
1. Sit com cp 愈受歡迎，大台一定拖長去拍
所以我有心理準備，龔水都會步賞昇後塵嫁啦，大台拍sit com game rule 我只希望不要係大結局先見到龔水正式一齊，好似賞昇戀咁，我覺得龔水就算正式一齊都可以好多嘢寫姐 (編劇你玩到咁我真心希望你兜得到，有後路 ）

2. 呢pair 昨晚那集有noise，有fb page，新聞出街其實我覺得係好事，群眾能力係堅有效，尤其對sit com 嘅cp，當年賞昇戀同賞汝戀鬥，就係賞昇戀太過紅，tbb 先順民意

3. 大家要有心理準備，如果龔水咁同賞昇咁似，咁龔水一樣會同賞昇戀咁，愈來愈行狗血路線 (我希望不要成真啦，開心速遞其中一樣咁紅係佢夠貼地又輕鬆搞笑)

4.當年黎耀祥除咗靠巾幗梟雄外，完全係靠畢打自己人，兩套令佢人氣達到加乘效果，直線上升
雖然stanley 同阿蟹冇好似當年視帝祥咁，八點同九點半兩套劇一齊出有佢當年加乘效果出現
現家龔水呢pair咁有noise，唔多唔少兩位主演的專業表現而達到此效果
前晚每個人都係只顧屌劇情，但卻不停讚兩位做得好，我在此衷心希望，兩位的人氣能好像當年黎耀祥咁，因為套戲精彩表演而達到加乘效果，齊齊再一齊搵真銀

無啦啦又會講龔燁係jenny阿哥
咩料啊

會唔會其實只係客串一兩集?

其實industry都有佢自己嘅秘密國度㗎
不過佢可能有日唔記得密碼所以冇再update

講完笑，返去正題，阿龔個角色本身已經背負太多過去，宜家咁搞法佢個人仲壓抑咗，真係好希望以後唔會再有乜事發生，令佢再添重擔
真係怕有日一個小小嘅事就成為咗壓垮駱駝嘅最後一根稻草

其實我覺得開心速遞比起其他sitcom已經無咁拖戲
紅如蓮輝博香都無拖好耐
唯一拖嘅得KC Helen
潮善中間雖然虐，但進展同修復都一直keep住有
所以我對編劇安排工水早日一齊仍然有信心

龔燁以前都有寫blog架

可能個blog好似xanga咁執咗入唔返
但我覺得用blog呢招都係一個兜返去嘅方法
講真，當年睇昇賞都無咁傷

可能遲下會發覺秘密國度開始重新更新

其實我覺得開心速遞比起其他sitcom已經無咁拖戲

其實係，呢個亦都係吸引到不少年青人睇嘅原因
仲有我雖然我係仲好嬲編劇
但我真心睇得出編劇都好鐘意龔水呢pair
我只希望佢地兜得靚仔啲
原來真係好多人好鐘意呢pair

佢那個就算吧啦
生曬草

就好似有時有d病你需要破壞原本既組織，等佢生返d新既組織出黎先會好得返~
可能龔水都一樣 翻起哂d傷口出黎
只為左更好既相遇

咁啱個名又係叫稻草人

我覺得佢似係做雷公炸喎

其實都好傷

不過龔水仲傷
係好似個心比人拎走咗咁

可以 學有心無力士係棉登討論區開post

阿龔喺威龍秘密開post叫春我都ok架
呢個年代仲講寫blog好似有啲尷尬

都啱嘅 就算告白成功一齊咗 個矛盾其實一直都在 一日未啟動復仇之路就算一齊都可以鬧交同隱瞞 個炸彈一樣會爆

想知龔水兩個喺棉登/秘密網個username係咩
等我估下，阿龔係四眼家明，阿水係絕對冇雙下巴嘅蓮夢露

啲名作得好on9

[集思廣益] 一人一個報仇方法

去新威龍秘密網留言

諗咗好耐，都諗唔到工水之間，除咗電台，仲有乜共同嘅秘密溝通空間。
秘密網始終太多花生友，仲要個個識，好易俾人估到咁。以佢地性格未必用?
電台原本係好，但上次咁，我係阿水嘅話真心唔想再聽森仔。
blog又真係好似過咗時少少。
咁剩返得佢地嗰部成日撞得入嘅電腦同office，但仲會入咩

阿水個名可能同水有關？佢ig都叫waterrr（唔記得有幾個r）

開個假ig account淨係follow Mary一個
跟住成日有意無諗喺水水啲post到留言
(搞到阿龔成個毒男咁

阿水ig係唔知咩waterbearr咁上下
好好笑

仲未追完上個post

曹總
頭像係monchhichi

live睇唔到 尋日睇返
到而家都係好唔開心

終於追哂D post, 如果真係朱咪咪同盧海鵬入局，540集唔夠玩了！又有排追！
不過希望龔水線之後可以唔好咁虐心！

絲打你地好勁，咁夜仲未瞓

係呀，當年黎耀祥係因為畢打更多人鍾意佢(包括我 )，嗰時出席佢新書發佈會時位位fans都係叫佢社長
而Stanley大部份人都叫佢龔燁，証明好入屋，但唔想好似賞昇咁去到最後一集先一齊

相信兩位會好似黎耀祥咁大受歡迎，仲可能因佢地咁受歡迎，會開套劇比佢地兩位

Industry 個秘密網已經公開左，唔用得。
應該開過 "家明與雙下巴天使" Blog，有日水水上網找資料，無意間見到，睇到阿龔內心深處，知道自己誤會左佢，暗地裡幫佢 ，之後就慢慢行番埋一齊。

+1

終於我都追番晒呢兩日啲post，其實要講嘅想講嘅大家都已經講晒，我諗我都係時候要柄埋一陣嚟平伏一下自己嘅心情

自從#463之後就一直瞓得好差，條氣仲係咁頂住頂住好難受，真係冇諗過自己有朝一日會咁受一套劇影響，仲要係TBB 坦白講我係因為工業先追呢套sitcom，先會去開acc mon post同留言支持佢哋。有幾鍾意就有幾失望，所以到呢一刻我都仲係唔知自己9up緊啲乜，個腦仲係一片混亂粗口橫飛 之前同大家一齊興奮討論偶爾ff啲片段嚟自high下嘅心情仿佛一下子謝晒皮，對上嗰篇發洩ff寫到930咁1999就連我自己都唔撚想再睇番。不過我自己就一定唔會棄劇嘅，因為唔想就咁就抺殺晒台前幕後先前所有嘅努力(相信大部份fans觀眾其實都係一樣口硬心軟)，當然我亦會繼續支持Stanley蟹蟹啦，有啲野有時真係唔到佢哋控制嘅，就算天氣不似預期，希望佢哋繼續畀心機唔好氣餒。至於我自己呢，however，應該暫時都唔會再講啲咩架啦，因為就算講都只會係啲負能量廢話，費事9up影響到大家啦。Anyway，真係好開心可以起呢度識到大家，有同好(仲要係愛回家)確實係一件好難得嘅事，各位我哋有mood再聚吧

佢隻手好慘，我都試過痺晒

極速爆post，留名先

今日想講下個人對大小姐介入阻水嘅睇法，首先利申我都好鐘意睇蓮輝。佢地同龔水一樣充滿阻礙，不過蓮輝係一齊咗先然後再面對一堆問題，龔水係要解決晒啲問題先可以一齊。相對地其實蓮輝面對嘅問題似係更大更難拆咁，我有理由相信加集數嘅機會好高，所以要繼續寫落去嘅話會有蓮輝x龔水一啲都唔出奇，而且可以係帶動兩pair都變得更好。

以下FF：
463刻意要營造大小姐叫阿水做女強人，如果無睇開會以為大小姐真係形單隻影。所以有可能係阿水先發現蓮輝，阿水會驚訝大小姐變小蓮mode嗰個樣 (阿水心諗大小姐你原來都有愛情滋潤仲唔俾我鐘意龔燁 ) 阿水絕對唔會去威脅蓮輝相反會幫佢地，幫忙期間阿龔覺得阿水呢輪做乜神神秘秘咁，結果俾阿龔發現埋蓮輝，阿龔都唔會踢爆可以同阿水一齊幫蓮輝，仲可以俾阿龔知道原來強如大小姐都可以事業愛情並存雖然只係地下情，如果阿龔因為睇到蓮輝而有所動搖嘅話可以講佢向阿水再表明心跡，將自己想法講俾水聽：「我的確唔可以放你做我嘅no.1，我要幫阿爸報仇東山再起，你對我嚟講都好重要，所以我必需要先向你坦白，我唔期望你會接受我呢個唔完美嘅人，但呢一刻我只想將我嘅心意講俾你聽。」阿水肯yes當然好但都可以講佢唔係即刻接受，不過起碼可以解開咗個誤會先，而報仇呢點又可以繼續講，蓮輝又無影響到，真係win win win呀

咁樣寫似晒開心速遞一貫作風

「我的確唔可以放你做我嘅no.1，我要幫阿爸報仇東山再起，你對我嚟講都好重要，所以我必需要先向你坦白，我唔期望你會接受我呢個唔完美嘅人，但呢一刻我只想將我嘅心意講俾你聽。」

呢句好正
希望有一日阿龔唔好咁執著no.1 呢一樣野
其實對媽小姐黎講 only one 已經夠

媽呢空要嘅只係坦誠

係
坦誠相對就得

希望你呢個ff成真
如果可以由蓮輝啟發到龔水咁真係好好
之後兩pair可以互相幫大家

有d難想像大小姐同若水傾心事

我唔理邊個幫忙
兜到就得

應該唔洗傾心事先會透露嘅
可能係唔小心撞破
送水輝仲要都係起尋寶圖
阿水都有理由發現蓮輝嘅

宜家loop親only one，心仍然在痛....

搞到自己失戀咁

水水, 佢要坦誠, 係唔係NO.1對佢唔重要

Stanley係ig終於講463啦

其實我覺得阿水之所以話要阿龔一切以佢為先係有兩個原因
第一，阿龔連續兩次放阿水飛機，阿水呢句話只係想阿龔以後唔好再為咗其他人其他事而甩佢底
第二，阿水身邊嘅人或者曾經嘅max都冇將佢放喺第一位，佢有呢個要求都係想試下畀人無條件寵溺啫
所以唔可以話係對阿水唔重要，不過好肯定係佢更加睇重坦誠相待呢點，阿水唔介意其他人點睇阿龔，但係當佢都開始摸唔透阿龔嘅時候，阿龔嘅坦誠可以畀到信心佢繼續無條件信任佢
感情上脆弱嘅阿水只係想要一個可靠嘅臂彎，只可惜命運弄人

其實兩個角色都好慘

睇完兩個演員嘅解畫，我都明龔燁點解咁揀啦

睇到好心痛

但其實好現實 我覺得

唔難明點解佢咁揀，不過，選擇唔解釋做衰人真係有必要嗎？ 真係好成功受千夫所指（我都係其中一個）

anyway, 放長雙眼睇編劇點兜寫落去

睇stanley講解阿龔嘅思路，仲沉重同痛苦過我噚晚寫嗰啲
點解阿龔份人咁唔鍾意同人解釋，點解情願攬晒所有嘢上身做醜人，情願自己畀阿水憎都唔肯向心愛嘅女人打開心扉
其實佢拒絕同阿水分享重擔係咪某程度上連返去415誤會阿水爆佢過去嗰度
係咪怕佢坦露軟弱一面畀阿水之後會再被出賣
阿龔

唉…睇佢講完覺得真係好現實好殘酷
大家都好慘 又頹頹地

我係幻想唔到兩pair 互相幫忙，小蓮會同若水講感情煩惱

可能編劇想玩高潮...但真係so9true

get錯咗添sor
但我指嘅幫忙係萬一蓮輝穿煲阿水可以幫手掩飾
互相係指 前期係蓮輝啟發龔水 有如巴打ff所講咁
後期就轉返轉由知情嘅阿水佢哋幫手隱瞞呢段地下情
sor啊我冇講清楚

我都覺 so9true
我都係想煲劇嘻嘻哈哈啫
點解要咁拉返我去現實世界

咁我都有get 錯
是同博香一樣幫忙守護蓮輝
腦海ff兩pair 人幫大小姐打掩護

係啊係啊
想Mandy快啲歸隊 三pair人開開心心
幫手打掩護真係正

覺得少咗Mandy同Rebecca真係差啲嘢
如果有佢哋 阿水有感情煩惱 至少可以同佢哋傾下

其實由開初龔燁性格係唔會解釋, 所有事都是自己受, 今集好連戲
兩位主角分別解完畫後, 我會覺得阿龔慘過水水好多, 因為佢唯一的親人病情開始惡化, 而佢亦明白Jenny可以幫到佢, 真係Timing問題, 如果呢件時發生在佢比承諾以前就唔會演變成咁局面

雖然現在有Helen, 楊咩 同Anita ，但感覺真係Mandy 同Rebecca 係阿水最好姊妹。 現在失戀，都只可隱晦講寶劍係衰人

可能係我期望佢對住阿水佢可以坦白dd ，講多一句都好，畢竟水係佢心儀的女孩，是特別的存在（為阿水開了很多先例）。

最後佢一句解釋都沒有，係附合佢人設，亦表示佢對水如Stanley 所講未去要同甘共苦或信任的地步，兩個人距離似近還遠。

講返轉頭，回水以來咁多集，兩個都無交心過，都係公事上接觸，再加上blog 個單野對阿水信任退步左，都影響到佢嘅決定

唉，越講越灰，本來心情好返d又沉過

太現實啦
但Stanley ig嘅回覆都叫兜得翻嘅
之後可以係睇賤精先生嘅面皮有幾厚

我深信阿龔會係阿水嘅將來

睇完Stanley ig解完，係兜晒成件事
但睇完好似仲sad，個人設實在太沉重
咩都收收埋埋，壓力大到一個點

馬安珊係最了解阿龔既人

其實一直都好鍾意龔水線劇情嘅bittersweet
好似410咁，中間有好現實嘅情侶耍花槍鬧交，仲要鬧交內容都好貼近真實情侶會有爭執嘅位，但係最後都係有圓滿嘅結果
有時又會有近乎童話式嘅浪漫，好似386拍到青春偶像劇咁，但係又唔會覺得脫離龔水線主旋律
463雖然都可以算係bittersweet，不過係先甜後苦，仲要劇情隱含嘅訊息係咁現實，呢份殘酷感同我睇劇預期係happy ending背道而馳，所以一開始先有咁大反應
或者因為走歡喜冤家路線，龔水線關係喺打鬧中越嚟越親密，但係其實佢哋內心喺回水後從來冇拉近過距離，甚至係越扯越遠，一早就有伏筆（415、428），不過大家見阿龔好似失憶咁繼續嬉皮笑臉就以為佢已經忘記咗忘了情單嘢，原來其實只係阿龔份人太壓抑，壓抑到收埋自己嘅情緒
宜家用呢個咁衝擊嘅劇情令兩者關係重新洗牌，之後佢哋再拉近距離嘅視乎時候就可以更了解對方，真正做到彼此嘅靈魂伴侶，我相信一定係咁

copied from Stanley IG
「而我所理解嘅係，個通打比若水要失約嘅電話，係喺聽完Jenny電後打嘅。」
我真係豈有此理吖 如果時序係咁會通順好多囉！但宜家播出街就係剪到打咗俾阿水先聽Jenny電話，成個劇情就係咁錯晒，真係俾個剪接累死

龔燁呢個人包袱太大，睇完阿淳成段嘢真係心痛阿龔個角色，阿龔就好似困咗自己係心戰嗰種密室咁，不過間房係入面鎖出去，要靠佢自己去打開

其實諗深一層
回水咁耐，其實一直以來都真係只有阿龔一直付出。
就算回水之前搵一起老豆既一幕，之所以一起搵都係因為咁岩媽呢空同佢食緊飯。所以其實由頭到尾，兩個人既關係又真係未昇華到去咩秘密都會講出黎既地步，純粹只係我鍾意你。但鍾意同信任又係兩回事。（ＢＬＯＤ一事都有影響）。
再加上阿龔天生太壓抑，好多時有咩野都好，都唔會主動講出聲，一直處於被動。
雖然睇落兩個人既距離只差埋門一腳，但其實經過今次事件先發現，兩個人又真係似近還遠。所以咁講法，463既劇情又講得通，都無崩到人設。
就算真係表白成功，阿龔一路唔改變自己，阿水一路唔踏出一步，兩個人既結局一定都唔會好。
所以學似Stanley最後一張圖講過，經此一役感覺更有機。
可能真係要挖哂所有問題出黎，挖哂所有傷口出黎，先至係對佢地黎講最好既考驗。

好慘同好衰 其實冇衝突

龔水上集成個劇本出晒事
同一條橋連續用兩次
觀眾比編劇當狗咁撚先係核心問題

睇處境劇真係唔想睇呢啲好撚慘好撚慘劇情
KC比人搞到失憶都好撚慘好撚慘
Helen之前苦戀而家又戴帽都好撚慘好撚慘
但我唔係想睇呢啲啊
唔係虐戀就叫有深度

如果按呢個時序真係易理解好多

可能真係需要一個機會令龔燁解開心結

係呀, 睇賤精先生厚面皮可能仲過癮

我覺得宜家先係兩個人真正要發展關係既時期, 不過相對上比較沉重

確實, 完全剪錯左, 個反應會好唔同

點解會用高達做比喻 (sorry笑咗) 應該無男人會俾老婆/女友掂自己個高達，仲要精密嗰隻添
不過都係嗰句阿龔個人設就係要佢一個人去揹起所有嘢，我相信就算講龔水一齊咗佢都唔會俾媽呢空去同佢一齊受呢種苦

坦白講，如果下集阿龔再出現完全又扮無嘢咁攝去阿水隔離坐我會仲嬲 咩料呀咁樣hurt完人又想玩曖昧？反而阿龔變得唔再成日借頭借路去尋寶圖，初戀café買完咖啡即閃。等有多啲阿水諗法+視覺仲好

可能返來之後, 佢借頭借路上熊家探上路先, 之後先再係公司現曖昧

我覺得阿龔冇再搵阿水先係連戲，既然佢選擇事業放棄愛情，如果佢仲搵阿水咁係對阿水唔公平唔負責任，我會真心躁
同埋我真係想睇阿水視覺，一直以嚟都係阿龔付出同推動劇情，係時候到阿水開始做主動

我睇完stanley嘅解讀
打咗絲打們所concern
為何不能坦白？
得出嘅答覆
原來正正之前有巴打們所分享的
男人，好鐘意將嘢收埋唔講
我覺得會係男女思考上的分別

點解office hr都可以咁多人係度

年尾清假

我老細比我一路做一路上網

靜雞雞閃上嚟睇post

如果話工水未夠信任做唔到同甘共苦，可以安排好似心戰咁嘅共同經歷去建立信任，畀機會大家互相瞭解，而唔係呢兩集突然好似快進咁逼雙方埋牆角表白

今集唔係嬲表白唔成功，我從來唔求一步登天，可以唔表白，可以唔一齊，但關係進一步(都無)又退兩步嘅戲碼一直重覆真係好令人煩厭

我完全唔明白點解編劇選擇喺呢個timing引爆阿工嘅過去同黑暗面

阿龔一直以嚟我地上帝視覺都知佢係好鐘意阿水，唔計有傑叔呢個阻礙真係會表白都算合理。
阿水雖然未算有好愛阿龔嗰隻嘅感覺，但因為套韓劇嘅推動，自己又未有拖拍有仔鐘意自己又有啲feel，想試下一齊都講得通嘅…

所以如果要講佢地未一齊但又唔想重覆龔幫水解疑難曖昧橋段就先要引爆返阿龔嘅陰暗面，換下水角度，始終而家二人心境比初雪前已經同，就睇下劇情要點寫好返佢

你最後個疑問我有諗過，我諗因為龔水進程最近都幾膠著，要催化就要狠。
阿龔的過去和負擔係必會提及的，當然可以搵集簡單少少爆出嚟，好似秘密國度，但效果一定唔夠今次逼住佢揀咁大。
大家反應好大係因為落差好大，但只有逼入絕路才能引發及後劇情，我同你一樣咁嬲覺得可以處理鋪排好點，但黑暗面呢個素材要發揮最好效果確實係要阿龔二揀一才能呈現，手法溫和就浪費了。

應該唔會咁
會好怪

其實會否有多啲巴打分享下？
我好想知道
係女性角度
龔燁呢啲叫自私，物都收埋唔講
咁男性角度呢？
真係覺得呢啲情況係正常？

迫入絕路唔係問題，但手段唔夠高明。

同意其實需要一件大事去畀阿龔同水去建立更深既關係，但唔係用兩集幾乎一樣既甩底橋段，玩弄角色之餘，仲玩弄觀眾

呢集根本唔能夠讓觀眾徹底理解阿龔既選擇（個個都話睇完stanley ig補充先明就知)，睇完只係得個嬲字。成功既劇本係讓觀眾可以同情角色，為佢既選擇感到可惜。但而家既效果係只係勉強用觀眾對演員本身既喜愛支持住，其他普通觀眾直程覺得煩

唔單止係呢集，其實454都係推得太快，不過哈爾濱嗰集劇情順理成章好多，大家都忽略咗阿龔同阿水態度嘅突變
463作為454嘅延續，做咗幾個編劇上致命錯誤
第一，同454太似，上面巴絲都有講過，總之一句講晒就係觀眾好似畀人玩鳩
第二，如你所講，發展太快，冇理由之前阿水由成個蛋糕拍落阿龔塊面到會因為cammy而呷醋，阿龔都冇理由由三個字「為咗你」都唔肯講只係話「等自摸」到兜口兜面同阿水話去哈爾濱係為咗佢
第三，希望越大失望越大，463預告同前半剪到咁甜，甚至去到心意互通，忽然間畀一件長久以嚟就有嘅問題而強行拆開，觀眾第一時間會錯愕
係，後面當仔細諗其實所有嘢都係符合人物性格，同埋會同情理解阿龔嘅選擇，但係大家一睇到嘅時候唔會反應到，只會覺得又係同一戲路，加上剪接令阿龔轉胎嗰段好匆忙，畀人第一反應係突兀，當然會先怒屌

不過我已經屌編劇屌到攰
況且米已成炊，所有嘢都塵埃落定，再鬧都冇用
唯有等未來主線，睇下發展成點先決定屌唔屌落去

絕路同死路有咩分別
想像唔到阿水咁樣畀阿工hurt完，仲會再接近阿工做佢嘅雙下巴天使

quote錯

個個打咁長
好難追post
再努力追下post

睇Stanley 回應

點都諗定後路先會咁樣寫

好講真
龔燁呢type
係現實咁做
一定blacklist
我覺得女仔最重要嘅安全感
學大小姐話齋
龔燁太多秘密，你睇唔透
幾鐘意都好，no way!

但沉澱咗一下
再睇埋stanley解説
再結合一路睇嘅劇情
我覺得龔燁咁做
可能真係我上幾個留言所講
男女思想大不同？
男人會覺得
我嘅困難，並唔想比心愛嘅女人知，更加唔想比自己那最無助無能那一面比心愛的她睇
仲有一點
我覺得當年龔媽出走都對佢有影響
真係對佢造成巨大心理陰影
覺得人同人相處
可以共富貴，不可以共困難
呢種思想已經值入咗龔燁心𥚃
我覺得上述一齊咁壓過嚟
龔燁先會咁傻咁seven 咩都攬上身
又唔同人解釋
水水又唔知原來阿龔心𥚃咁抑壓

其實，兩個都真係好慘

咁出街會好好多

睇處境劇真係唔想睇呢啲好撚慘好撚慘劇情
KC比人搞到失憶都好撚慘好撚慘
Helen之前苦戀而家又戴帽都好撚慘好撚慘

Agger
其實我覺得編劇可以係阿水vs 過去可以再處理得好啲
我真心真心真心希望之後真係會兜到

見到呀龔咁講我又開始期待翻 死唔死
希望唔好再俾編劇玩

唔想睇傷心速遞
仲係就聖誕😭😭

真係覺男女大不同，所以對我哋女觀眾嚟講，呢集真係好傷。都要講多次，演員做得好所以更加投入 已經唔知好事定壞事⋯仲要加埋最尾句對白，再傷。

如果我係阿水，我寧願無收過最後個電話，我仲可以呃下自己，說服阿龔唔係放棄自己，唔係大小姐講嘅咁⋯至少撐到落去。依家連自我說服嘅理由都無埋，淨返卑微地等無可能嘅回應（女嘅角度）。可能男人角度覺咁先係對女仔好，但真心痛。

我唔知之後點兜，定虐更多去喚醒雙方嘅愛先圓到

正常
呢種通常比女人覺得大男人
但男嘅會覺得既然有d野自己做唔好
比唔到最好嘅野你
寧願自己食哂舊屎都唔想女嘅一齊食
咁樣先唔會害到個女仔
反而先叫唔自私
所以真係睇你點睇
除左想為對方好
正如女嘅需要一份安全感
男嘅放唔開嘅係尊嚴

未必下集 但應該之後都要厚面皮翻嘅
例如厚面皮地稱讚tree gun嘅綠色鮑魚

攪住肚痛都話"依支棒"

飯後食埋羊羹
今次真係依支棒啦

加埋鵝掌

龔水線真係好慘好壓抑
所以已經唔可以繼續當sit com睇
當佢係韓劇睇可能會開心d

當韓劇嘅…
咁有無第八集定律先

想死啊垃圾安
平均20年先有一場桃花運

頂 對唔住 錯post

八集又八集
就嚟24集都未咀

有呀
第八集玻璃定律

計返280真係龔水主線第八集

有冇人知463集首片尾曲係咩名？

喺無數個deadline嘅夾縫中又係時候做MCQ賽後檢討
未做vol.4嘅同學請先補做試卷

今次試卷總分195，平均分135，而最高分嘅同學仔係有191分
vol.4設有好多死亡陷阱，成功令好多人中伏
以下講返命中率最低嘅幾題：

1. 龔燁所起嘅花名
注意係要由佢改嘅花名先計，所以淨係得咇咇（欣欣）同念念（博士）
妹豬係陳師奶乳名，而怪醫係阿水打去森仔電台嘅時候對博士嘅稱呼

2. 對白題（唔知點解今次呢度死傷慘重 ）
龔燁：「食緊嘢呀大家？」
熊若水：「訓教呀大家？」
類似對白出現過兩次，分別係437<大小姐的秘書>同447<好勝上司蠢秘書>，所以好多人混淆咗兩者
答案係：437<大小姐的秘書>
447嘅對白係咁㗎：
龔燁：「食飯呀？」
熊若水：「訓教呀？」
大家下次小心啲啦

熊若水：「估唔到個龔燁佢咁滅絕人性㗎！」
來自267<報仇記>，當阿水喺尋寶圖聽到Rebecca話楊洋畀人調落貨倉同以為龔友係正常嘅時候講嘅一番說話

龔燁：「咁呢個世界有啲嘢叫雲端㗎嘛。」
來自415<龔燁的秘密國度>，令人震驚嘅係竟然最多人答428

3. Channel No.6 label顏色

係湖水藍綠色

4. 截止457集為止，龔燁一共去咗尋寶圖幾多次？
知道你班仆街一見到呢啲問題就撞
以下係我吐血整理出嘅13次（希望冇漏 ）：
1. 220<天使的聖誕禮物>：阿水從其他人知道龔燁嚟過尋寶圖，因此誤會係阿龔送名貴手錶畀佢
2. 223<「裸」命事件簿>：阿龔要求阿水邀請嘉玲BB做代言人
3. 232<「欣」愛而走>：欣欣留低辭職信之後阿龔有落嚟尋寶圖，阿水就鬧佢特登令欣欣自動辭職，阿龔因此回應話帶阿水去幼稚園見欣欣
4. 242<不能說的秘密>：帶森仔去尋寶圖傾同尋寶圖嘅合作宣傳
5. 279<燁來越愛你（上）>：阿龔送上雙下巴天使
6. 386<愛情當入樽>：阿龔想見下阿水順便show球技畀阿水睇
7. 398<戰鬥吧！蠢人兵團>：阿龔深夜闖入尋寶圖放低小三習作畀阿水
8. 410<接龍麻雀王（下）>：阿龔再度深夜拜訪尋寶圖兼成為阿水麻雀EQ訓練導師
9. 415<龔燁的秘密國度>：我信錯咗你
10. 428<我不是曹太>：智破蛋撻kim追求計畫
11. 428<我不是曹太>：蛋糕洗禮儀式
12. 444<豔照攻略>：口臭佬用盆栽英鼠龔救美
13. 444<豔照攻略>：深夜偷窺美女更衣案件

5. 截止457集為止，熊若水一共幾多次主動邀約/承諾請龔燁單獨食飯？
呢題只有17個人答啱
好多人揀咗3次，但係原來阿水一共邀請阿龔食飯5次
雖然有冇兌現承諾就另一件事
1. 280<燁來越愛你（下）>：主動叫好朋友兼生死之交嘅阿龔去一條船餐廳食飯
2. 280<燁來越愛你（下）>：為報答阿龔幫佢揹鑊，阿水喺洗頭scene嘅時候講話會請阿龔食飯
3. 376<水的燁緣（上）>：慶祝阿龔見工成功而出街食飯慶祝
4. 386<愛情當入樽>：報答阿龔令佢贏錢而請佢去食大排檔
5. 444<艷照攻略>：畀阿龔氹入局而被逼請佢食飯

6. 在232<「欣」愛而走>，仇太對熊若水有咩睇法？
呢題只有14個人答啱
不過其實好少人真係記得仇太講過啲咩嘅
答案：「脾濕小氣」、「膽寒陰毒」、「Very bad」

7. 以下哪句對白唔係出自386<愛情當入樽>？
點解呢題得23個人答啱
「我想見下你呀嘛」：阿龔去尋寶圖搵阿水嘅時候講
「開工呀，廢話」：阿水回憶lift中聽阿龔講話有心儀對象嘅時候，阿龔一入lift就問「收工呀？」，而阿叔（熊樹仁）就答「開工呀，廢話」
「我好想你攞冠軍㗎」：阿水為錢鼓勵阿龔講嘅一番話
所以答案係：「我以前都係校隊嚟㗎，仲參加個學界添呀」
呢度就考各位睇題目睇得清唔清楚
原文係「仲贏過學界冠軍添呀」而唔係參加過學界

仲有咩答案想知嘅話cm問啦
遲啲再同大家報告許願池投票結果

死死正話live過聖誕前會有龔水

太長唔quote了，辛苦satok了
我發現阿龔其實391 龔燁大鑊了佢都有上過尋寶圖，不過係搵細龍生簽文件

係喎
咁總共應該係14次，點解我會唔記得呢集
我罰自己翻睇十次391自我反省

除咗呢個
阿蟹仲有冇講啲咩？
出咗街睇唔到

絲打

第八集點定出嚟？
真心請教

正如女嘅需要一份安全感
男嘅放唔開嘅係尊嚴

真係男女思想大不同啊
多謝分享

"Lux" by Cyrus Reynolds ft. Connor Shambrook

首歌一聽就諗463個ending

韓劇第8集通常會表白同有咀戲

因為韓劇通常男女主角第八集就會咀

呢個賽後檢討好似係針對我出咁
好多係我錯嘅題目 要自打三十大板
但我真係冇撞阿龔上過幾次尋寶圖 不過個腦凍壞咗數唔啱
真係辛苦哂satok絲你出題+整賽後檢討
以後真係會睇得再仔細啲 不過463暫時冇辦法狂loop

暗示啲咩
其實我再細睇stanley分析
雖然還是覺得龔燁好衰(女人角度)
但已經舒服好多

同埋
呢個cm 有暗示喎

啊
多謝解答

多謝解答

唔駛客氣

即係佢地既下一步可能會有個契機令阿龔.....

只能話sis you are not alone大把人錯
原來我自己都數漏咗尋寶圖嗰題，答案應該係14次
大家一齊翻睇再溫下書先
463我已經自虐翻睇咗3次

463我仲未夠姜睇

突然心情返返上人間、希望聖誕前嘅龔水係關心嘅

開心，打錯

之前有絲打提到，編劇想深化刻畫呀龔
龔水線亦有偶像劇或者韓劇化走向
但始終sit com 同韓劇/偶像劇唔同
人地全套劇起碼有十六集，一集有最少六十分鐘
甚至九十分鐘
成套劇就係重點描寫男女主角
時間充分，人物可以好飽滿咁刻畫
但開心速遞一集得20分鐘，仲要一星期都唔知有無一集主線
好啦，時間唔夠，咁編剪搭救劇集時間短呢個硬傷囉
但我由上一集同Stanley ig 到睇到，編剪係功力唔夠
而且睇劇就係要喺劇入邊了解人物性格同劇情
唔係下下要主角係IG度解釋人設
所以依家就搞到兩頭唔到岸

咁而家可以點，添食又未講
如果前面d 鋪墊因為時間關係又播唔到，或者cut 走曬，突然間最後嗰集U turn 硬掘話大團圓結局我覺得好難接受囉

Agger
我覺得編劇要重視呢個問題
搞搞佢好

Thanks

心情好返啲，有返啲希望
希望最後唔會後悔仲乜要有希望

平常心

有人問，開心做到幾時，佢只答會繼續拍

睇完stanley分析係順氣好多，特別係高達比喻即刻明哂有d野的確幾親都未必俾另一半掂
唯有期待之後發展啦

剛剛係Stanley IG睇到一個comment 又講得幾啱
如果要演員解釋 開live答睇唔明既問題
即係劇本寫唔好 拍得唔好啦
講真 真係唔係個個mon post 架
即係話 會有好多觀眾有一日睇到龔水拍拖
之後會話 「下。咁都得。 咁兒戲架」
雖然 我睇完IG 都開心返好多對呢條感情線
但 唔想係咁要演員解讀返

我剛replay
講到好官方
有啲擔心

就係我啱啱講既問題
編剪功力不足
加上劇集時間太短，眼闊肚窄

其實呢個問題已經存在
上次我不是曹太又係咁

請編劇正視呢個問題
唔係個個都𥄫到佢個ig post
下下都要靠演員兜翻
咁就證明幕後有不足之處

宜家追返工水線劇情 之前都間唔中食飯先睇下愛回家 無睇到都費事追返 但宜家變到睇少一集都特登上網睇返 想問其實博水係咪重來冇開始過

就係
點會剪左龔友唔記得阿龔呢句架。喂 對阿龔好大創傷架。真係會解釋到咩愛情都理住。
搵到傑叔最緊要架。唉

真係辛苦晒阿蟹同stanley兩個，其實喺ig覆comment同開live講解角色思路同行為同開ot冇分別
佢哋次次主線之後都會講返劇情真係好有心，就算劇情其實並非佢哋控制範圍內，佢哋都用角色身分去解釋返
其實我覺得之前演員劇外分析嘅作用係錦上添花，不過呢集同曹太嗰集就好似變咗補充，咁其實表現出劇情本身有缺憾
不過sitcom時間限制真係致命傷，有時可能唔係編劇冇寫好，而係時間關係cut晒
其實有啲集數真係可以分兩集，曹太選戰哈爾濱同463我覺得加多少少元素就可以拆兩集，強行塞入22分鐘我覺得真係好晒，尤其係選戰，明明可以講多啲龍家

我冇理解錯
好似係max水完
本打算拉博水
但因反應不佳
咁啱那時龔燁入組
又咁啱同水好有火花
就爆咗cp出嚟
好似係

邊度話cut咗呢幕？
我覺得呢幕先係阿龔崩潰嘅導火線，點解可以cut咗㗎

Ig話cut咗對白

我而家最驚就係好似方太教煮餸咁
由於時間關係，編剪已經expect 我明曬龔水中間
所有人設同交流
一下跳到好遠，唔知做咩兩個突然感情增進左好多
我地睇到一舊雲
最後好求其咁happy ending

Sit com仲有個弱點就係要推動一個故事可能要幾十集然後觀眾又要等幾個月，畢竟個個係主角，正劇就話幾日最多十幾日就拆完⋯咁觀眾無等得咁辛苦咁燥底。
演員ig分析我覺得ok嘅，又可以同大家有互動，學stanley講大家嘅comment幫到佢 不過嗰位留comment嘅人語氣就太激動囉

邊個做今集剪接同我行出嚟
咁就解釋到點解阿龔會忽然從兒女私情中清醒同決定放阿爸優先，講真佢阿爸一直都仲以為自己仲係大老闆啦，又唔係第一次失蹤，點會令阿龔咁大反應
加埋呢句就明白阿龔點解會喺條街崩潰，發現原來自己一心二用拖慢咗進度，而阿爸已經真係去到唔等得嘅地步，所以先會咁狠心放阿水飛機
一句真係差好多㗎dllm

Cut 真係唔係問題
但又要貪心，想深化呀龔人設
又要cut 得衰
大佬呀，量力而為啦
而家cut 到人設都崩埋
仲要兩個演員解畫，老馮咩

好多嘢根本唔係演員嘅錯，但係因為佢哋做幕前，所以最後要佢哋承受
大家畀啲同理心同成熟啲，可以留批判性嘅留言，但係注意措辭唔好去得太盡啦，演員作為觀眾同幕後嘅橋樑會好攰㗎
阿蟹同stanley唔好畀呢啲留言影響到，呢度仲好多人會支持你哋同龔水線㗎

仲有
呢句我特突唔加密
我明大家睇個集睇到有棄劇嘅衝動
100個人睇有100個唔同感受有唔同意見
你唔buy編劇寫嘅係好正常
Fine 你屌囉 冇人阻你
你係呢度，各大討論區
自己社交平台發洩下話棄劇咪算
你特突走上去人家ig 係人家地方留言屌
都好無禮貌下

見到佢啲語氣嚇親我
以為做錯咩事對佢唔住

其實第一線會中槍一定係前線演員
Stanley 真係好慘
龔水我一定會繼續睇，亦都好支持演員落力付出
但請編剪爭氣d啦好嗎
同埋幾時講添食 有得添食就唔該唔好亂cut
放慢d 交代好d 主要劇情啦好嗎

agger
同埋開心速遞咁多線，工水以外仲有好多值得大家支持
覺得虐睇完心情唔好，咪睇下安仔派膠開心下囉
總有啱你口味嘅劇情

我承認我有係度罵過編劇
因為我真係唔太buy編劇寫出嚟個套
但正如我想之前話
100個人睇有100個唔同感受唔同意見
完全係好正常嘅事
特突走去人家地盤去屌
好似完全不當人家努力寫作係一回事

留個名先
表示完全追唔切 忙完返黎就已經咁多了

其實表達意見係冇問題 我都有插劇情
不過窮追猛打真係冇意思
又唔係咁樣插完劇情即刻可以改 可以當463冇出過
啲人應該見好就收
同埋理智啲表達

No 1那集
一晚一口氣推爆一個post
你慢慢追

我覺得你有幾不滿
都唔應該走上去人家地盤屌
仲要啲語氣

佢真係派

好走不送
多你一個唔多少你一個唔少～

To stanley你呢個偽巴打
要學會咪為一啲派膠又冇建設性嘅留言而介懷
請繼續用你嘅專業表現去做好你嘅角色
我地知你有𥄫連登嫁
咪扮嘢

好想好想同阿蟹同Stanley講句加油
就係因為你哋兩個做得好好
先會令到大家咁投入

其實演員都係跟劇本做，劇本寫成點都要跟住做，但好多comment𠵱家變咗針對個演員。其實stanley 都好難做，又要覆呢d comment，又要諗點樣寫/點樣覆先唔得罪編劇

To 阿蟹同Stanley 仲有劇組台前幕後既所謂人：加油呀 其實知道大家已經好努力！我地唔會放棄供水線架！一定會同你地一起走到最後！ 所以你地都唔好俾d 過激既意思打沉呀！仲有好多人支持、期待之後既供水架！ 加油！

有心嘅演員真係好難得，講真佢地演戲交足功課有餘，呢啲戲外覆cm真係額外野，仲點可以要求咁多，當人地ig係發洩垃圾桶，講啲不負責任唔尊重嘅說話，顯得自己好似高一級咁？

一句講晒：畀啲同理心啦
如果你日日義務開ot冇錢收，仲要受啲客嘅氣，畀人鬧啲根本唔係你負責嘅嘢，你會開心咩
凡係有建設性嘅意見可以畀，但都麻煩注意下語氣
人哋份工唔包安慰你，更唔包受氣

睇完條友個cm，真正派 講真我從來都冇走去follow tvb artists follow得咁勁。Stanley同蟹可以話係勁好嘅artists，蟹幾乎每個cm佢睇到嘅就算唔覆都會撳like，而Stanley又成日同我地互動，真心係好好嘅artists

睇完cm嘅感想

追返到280 工業指住Jenny 嚟屌嗰幕型到宜家完全比返Jenny 食住咁

加油努力追

經過噚日聽埋stanley解釋之後大約整理返463後半部timeline：
阿龔約上熊家表明心跡>熊家準備好/龔友失蹤>阿龔搵阿爸>搵到龔友>龔友唔記得阿龔>阿龔崩潰>jenny打嚟叫佢埋二房堆同佢會幫手搵傑叔>阿龔同意>阿龔打畀阿水話唔嚟

咁樣睇真係順晒，如果剪接可以將所有重要台詞/場景用順序形式呈現，我相信463觀眾反應唔會咁大
不過都想問編劇一句，呢個編排同454有咩分別，都係約定>阿龔因過去失約>放阿水飛機

請編劇注意一下剪輯上問題
上次曹太又係咁
差好遠囉呢個ver
唔通次次要演唱兜咩

覺得463係強調同深化傑叔嘅重要性，總係覺為之後出場鋪路

454
-雙方唔肯定對方點諗
-結尾雙方認真諗清自己想法

463
-雙方至少知係相愛（差一句正式認定）
-由於454嗰時已經諗清楚，相信如果只係再發生454咁話有消息，阿龔唔會失約（最多遲到），重點係龔友唔記得而令復仇同阿水再次放上天枰再諗，亦將阿龔個性格描寫更明確咗
=》係將阿爸放第一嘅復仇落難貴公子，不惜一切代價，而唔係為女亡嘅暖男，重申返個本性，雖然雙下巴天使都係重要
-強調傑叔重要性不惜埋二房堆

即係，我哋遲啲可以睇到負責化解戾氣嘅天使阿水

絲你講得好好呀
咁就連到嚟緊發展可能係去返水水視角
講水水呢位雙下巴天使點樣開解返阿龔嘅心
等阿龔明白自己都係值得被愛嘅
不過真係唔知要鋪幾多集喇
希望會添食啦

諗深一層，唔知係咪關編劇鍾意玩呼應事
454之所以最後見唔成係因為阿水未完全信任阿龔
463嘅時候阿水畀晒全權信任阿龔（call晒全家），但係就反而因為阿龔自己走唔出往事嘅陰霾而放棄咗約定
用相近嘅事帶出佢哋之間嗰種只差一點點嘅惋惜，佢哋之間就差咗timing問題
咁諗好虐

同埋呢個順序都解釋到點解打俾水唔解釋清楚失約嘅原因
成件事合理返
不過我地就話日日討論同追演員嘅解畫
普通睇劇嘅人真係只靠嗰22分鐘去理解故事，唔明就會覺得故事爛
stanley有句comment都講，編劇們對故事邏輯理解一定不下於觀眾，我覺得編劇喺成個開心速遞故事係有心意地加好多唔同嘅元素入去（啲cls劇情、貼地野、一集內容好豐富節奏好明快等等），都想呢套出黎嘅效果係非一般嘅sitcom，呢樣係超有心超有誠意
所以今次就想豐富龔水人設想加多兩錢肉緊，想將個關係推上另一個階段，但剪接呢度都真係fail咗，因為第一次觀眾睇唔到，就未必再俾機會睇第二次
呢樣都可以係一個借鑒，剪接們唔好太assume觀眾同自己同步，不過我相信佢地會愈做愈好

睇完演員解釋
我都係同我第一次睇完嘅感受一樣

其實未睇佢解釋我都知道個角色有咩包袱
但阿龔有幾慘或者有咩苦衷
同阿水會唔會因為咁而心死
係兩回事

上一個post有人講得啱
呢集成功加深阿龔復仇線人設
但同時破壞晒成條龔水線
現實結局兩個人應該各自安好 變成兩條平衡線
只不過呢套係電視劇
編劇鍾意點扭翻埋一齊都得
只係龔水線已經唔再係最自然嘅發展

原來仲有龔爸唔記得阿龔咁重要都cut咗
講真我寧願cut啲膠位都唔好cut呢啲咁緊要嘅劇情對白，阿爸又唔係第一日痴呆同唔見，成日以為自己仲係有錢人但點都認得阿龔(雖然可能係15歲/啱啱出嚟做嘢階段)。但如果已經變成唔認得阿龔就真係差咗好多囉，咁樣亦能合理解釋點解阿龔會幫Jenny。

不過講真阿爸變到咁就算搵返傑叔都無用，到時就算俾阿龔帶到傑叔跪低向龔爸認錯，龔爸可能係會鬧阿龔：你邊位？做乜叫我老友跪低！
咁樣阿龔應該會仲hurt

真的, 唔怪之得重溫時, 龔友係大屋門前啲對白怪怪咁, 原來是剪片問題, 第一把龔友話 "你係邊位" 咁重要對白剪左, 及水水接電話原來係Jenny之後, 現在知道後, 成件事就完全唔同晒, 亦都明白阿龔點解要咁做, 要埋Jenny堆
其實編劇是否用左畢打做藍本, 宜家龔水線咁有當年賞昇線

Stanley唔知今日會唔會MON住, 我要同佢講聲Sorry, 因為我有份在ig問佢有關水水及傑叔問題(梗係無個位咁激), 但後來諗深一層, 其實佢都係一位演員, 編劇及導演點拍佢地控制唔到, 佢地肯在ig好用心解答已經好好, 其實佢無呢個責任, 所以, 後來我都Delete左個comment.
佢都好辛苦, 咁用心演繹個角式, 到後來仲要比人屌, 我未試過睇戲咁代入角式, 佢係大屋前無助流淚, 我的眼淚跟住流出(好彩當時我揾左個黑暗處, 無人見到)
兩位加油, 我一定撐龔水, 相信編劇將來會寫得好好

好鐘意呢度討論嘅氣氛
即使大家討論嘅切入點/立場不同
有啲覺得阿龔好慘
有啲覺得阿龔好cheap
但係又真係互相尊重
又唔係盲撐
正如我所講
100個人睇
有100個意見/感受係好正常嘅事
大家人生經歷/價值觀不同嘛
其實呢啲係劇組之福啊

編劇
你知道啲留言
識做啦

我從佢昨晚嘅留言
我又覺得佢好enjoy同大家互動
我都有留言
仲好有heart咁用高達模型做比喻
都係個句
每個人的人生經歷都唔同
有10000個意見分歧完全係正常

呢度再次多謝stanley 阿蟹兩位嘅”OT”

呢度都幾溫暖
FF就大家一齊瘋狂FF
傷心難過就大家互相扶持
意思唔同都互相尊重
真心好高興認識你地

但阿龔有幾慘或者有咩苦衷
同阿水會唔會因為咁而心死
係兩回事

Sad but true

希望水唔會心死啦，佢嘅真心係真㗎
只係暫時唔係第一咋嘛

其實我覺得今集咪就係touch base互相暗戀囉。互相暗戀的條件喺相方各自以為自己單戀吖嘛。我反而擺重點在工業的過去有關人物真係要陸續出現，唔係就又要觀眾自己腦補就好單薄。如果可以真係要有啲集數要拆開工水，獨立寫工業，咁先真正立體，而家乜都捕風捉影咁。
至於工業最後一句佢發現自己唔喺呀水想要嘅嘢，我真心覺得無問題，人，好多時候最唔了解的就喺自己本身。
反而如果應呀水要求，要一個對佢一切坦誠，隨時守候，擺佢在世界第一位的話，我諗呀水需要的是一隻拉布拉多。
可能多次情傷令呀水太多不安全感，但事實係，安全感從來不會是人哋比的，是要自己比自己的吧。呢點呀水簡直無成長過（個人意見啦）

Thumble 絲

我一粒粒字咁追，到而家先追完啲留言

從來都唔覺得龔燁最後嘅決定係啱定錯嘅問題
但既然佢要選擇放棄愛情
現實會如佢所願
所以先話破壞龔水線

一個人一次又一次講大話
一次又一次失約
仲講咩安全感
咁都唔放手 都係嗰句
條女 一係蠢 一係m

失望同等待會令人變成熟嘅，等唔等落去，視乎有幾愛啦。我覺得。

因為呢集真係比大家震撼太大
單單睇龔燁為報仇而放棄愛情嘅做法
係男女角度已經大有不同

仲有
究竟”條女應唔應該要等龔燁”
大家都有不同想法
等龔燁其實就係犯賤嘅做法
唔等係好正常
畢竟呢個男人不停一次又一次破壞信任
呢個係重點！係重點！
話之佢屋企有幾慘

其實我覺得
在於自己心態
究竟你有幾愛對方？
從而令自己走理智派，定繼續犯賤落去...

呢個點
好有可能就係龔水之後發展方向...

今次真係唔認同。

如果話阿水要求阿工對佢一切坦誠無可能，咁要阿水靠愛去無條件接受阿工每一次失約都不問原因，呢啲叫自欺欺人，遲早淪落到成為下個Helen

接受都講條件，起呀工比到合理理由呀水去等，去愛。講真，呃自己都要理由啦。

接受都應該講條件，起碼要呀工比到合理理由呀水去等，去愛。講真，呃自己都要理由啦

咁要阿水靠愛去無條件接受阿工每一次失約都不問原因，

現實中我係一個理智派
我絕對不能夠接受
幾鐘意都好
No way!

好可惜呢集阿工無畀到合理理由阿水去等，如果我係阿水我唔會等

以現實角度去睇，我都係，唔等！
仲要學識好好保護自己，以理智去控制自己咪再犯賤落去

但係戲迷角度去睇，我好想龔水有個好結局
(仲要以睇韓劇mood去睇落去 )

但其實諗深一層，阿水已經不自覺咁沉左船，係呢一刻我覺得對佢黎佢應該係唔介意再去等龔燁。佢嘅心態仲係好少女，但同時佢都仲係到幫緊龔燁諗緊原因...

老老實實, 水對龔燁嘅信任已經算係過咗火,
就算龔一次又一次呃佢, 面對大小姐嘅質疑,水都仍然係信佢保佢,

但龔無原因下埋咗二房堆, 無解釋下甩咗全家底,
如果咁樣水都仲對呢個人有安全感嘅話, 咁先完全唔合理
我唔敢想像一個女人面對同樣情況, 仍然可以完全信任另一半, 更唔好講佢地而家連另一半都唔算

水水面對愛情其實從來都無變過, 都係坦誠
max同佢之間就係無坦誠而分開, 水知道max有理由有原因嘅話, 佢從來唔要求對方隨時候命/擺第一位, 佢亦都會為max考慮好多而願意退一步

有人話處境劇要開開心心, 其實已經有幾對搞笑既cp係度, 連輝, KC, 綠帽, 安仔, 已經夠哂, 什至脫離現實, 博香夠貼地, 但畢竟博士唔靚仔, 阿香又被消失, 難得出左個咁有韓劇feel既工業喎, 點解唔拍得浪漫啲偶像化啲啫

老老實實, 水對龔燁嘅信任已經算係過咗火,
就算龔一次又一次呃佢, 面對大小姐嘅質疑,水都仍然係信佢保佢,

睇到呢句
再睇到最後ending
我又覺得好sad

龔燁之後知道肯定仲更加心痛內疚

普通睇劇嘅人真係只靠嗰22分鐘去理解故事，唔明就會覺得故事爛
stanley有句comment都講，編劇們對故事邏輯理解一定不下於觀眾，我覺得編劇喺成個開心速遞故事係有心意地加好多唔同嘅元素入去（啲cls劇情、貼地野、一集內容好豐富節奏好明快等等），都想呢套出黎嘅效果係非一般嘅sitcom，呢樣係超有心超有誠意
所以今次就想豐富龔水人設想加多兩錢肉緊，想將個關係推上另一個階段，但剪接呢度都真係fail咗，因為第一次觀眾睇唔到，就未必再俾機會睇第二次

463仲打醒咗我呢種睇sitcom想開心唔想用腦嘅普通人，原來不知不覺已被佢地出色嘅演技吸引咗中哂毒到投入多咗都唔知...而家唯有改改心態睇睇編劇們嘅邏輯成唔成立啦
向好方面諗，有危就有機，引起fans咁大回響，大台高層點可以唔關注? 咁對套劇同演員都係好事，起碼添食壓力大好多, 演員價值肯定好多，當有價值時，俾出嘅offer就越多...希望bbc出多d宣傳片& director's cut不是夢啦

為咗平復心情，放咗幾日假完全用哂响追post同走去重溫咗成套男親女愛睇另一個長髮死賤精

無記錯阿蟹提過阿水多相信所有人有善良一面，亦不斷比理由去解釋別人的行為。記得ig有人問阿蟹463最後阿水諗緊乜，阿蟹答嘗試理解。

假如阿水可以將之前發生的串連起來，想起阿龔爽約隱瞞等不對勁行為都牽扯到Jenny 同埋傑叔，咁阿水就可以有動機去再接觸阿龔，前提係阿水要有觀察入微的推理能力 同埋真係對阿龔上心啦

如果有咁嘅推理能力，應該一早就知阿龔點諗

有咩邊度？！我翻睇都唔見
絲你跟得好貼

你真係好鬼死直接

黃x 如識做戲嫁咩？

阿蟹話xmas前
我覺得都唔太耐姐

xmas前還好啦

黃x魚? 唔值得响度提

我堅沉晒船 我以為Stanley唔會睇返之前啲cm，點知佢會睇，仲like埋

你就好, 佢無LIKE我

未睇啫 蟹都有like我 頂，真係未試過追星追到咁花痴

雖然我自己好鐘意龔水

不過可能阿龔以前受過太多傷害,
太多太多次阿龔面對質疑時, 語氣反而係怪水唔信佢
但係有因有果, 梗係因為你做得衰先會咁㗎啦...怪得邊個

所以我都唔敢幻想有心痛同內疚
我寧願睇阿龔後悔

我諗根據兩人證據
應該下下禮拜就會開始恢復供水
努力地等～～～

其實會唔會有過場或者對白交代下？ 因為阿龔幫Jenny跟哈爾濱project，件事大龍生咁重視，大小姐又咁嬲，唔會成兩個星期提都唔提呢件事

Stanley 把聲真係好好聽
現實中都係荀盤 一名

佢同阿蟹好襯
最衰阿蟹已經結咗婚

我都覺呀水冇咁醒
或者要好似龔生咁做接龍偷聽王唔小心偷聽多d高層機密先

呀蟹就咁睇完全唔似生過仔

阿蟹素顏好靚，又係皮膚好好

係阿蟹皮膚堅好

我已經冷靜咗

點解冇下星期既劇情出既？

過咗8半可能有

Jenny翻咗嚟
龔燁呢

可能仲要留係哈爾濱

黎一條哈爾濱龔水相遇主線，要解決返所有誤會，再黎多條主線講條地認真表白然後拍拖就好了

睇翻佢之前拍嘅拍攝花絮
成個feel 都唔同曬
返嚟後會變黑化龔燁？
仲感覺變得好內歛
冇得睇佢笑笑口吹下水？

如下星期無龔水，都希望有阿龔

肯肯定唔係，有替身嘅

預告送水輝隔離係咪阿龔？

你講緊聽日？

我睇度
又好似係喎

如果真係，d劇情都幾唔連接 (雖然成日都係咁)。如果我係水水，至少一排唔想理阿龔，俾人hurt得咁慘

我都想像唔到 亂估可能尋寶圖搵佢八卦細龍兩公婆？
婚姻輔導員

係呀 睇左幾次 係阿龔黎架
點會架 阿水點會同阿龔同枱呀
極唔連戲

起碼唔係坐隔離嘅

我超想睇阿龔扶水水一幕

現家呢個status
冇咩可能
佢哋坐到咁撚遠
其實應該有啲嘢
是旦一方會好冷淡？
甚至兩個都被要求坐埋同一張？

但係拍左架
阿龔著長褸 好型
可能下下星期出

我都記得你講個scene
我記得阿龔呢幕同枱食飯係著黑西裝嫁喎

黑色。即係有公事吧

何以見得

Bbc講過嘅西裝顏色論
黑色係嚴肅嘢/公事著

啊
咁都唔記得自打三百
我覺得點都會連戲吧
我真係想像唔到兩個又扮冇事又互撚

我估應該水水完全當工業透明人咁

其一
其二係龔燁亦唔再同阿水玩咁close
表面仍笑笑口
但係已經有距離感

個人推論⋯
我覺俾佢坐同檯已經係最大嘅希望，
至少未去到即走
假設西裝論係真，
只要之後有藍色（特別係淺藍）
咁就有希望見到好轉
跟住就好快直路去

我唔敢再亂ff

佢得唔得坐正啲

可能慣咗挨近阿水
隔離轉咗送水輝未適應到
其實可能係要就返鏡頭

理智上就更加要控制自己啦
啱啱先決定話要報仇

其實stanley係咪真係同hana一齊
岩岩睇hana ig依個post

stanley留左句:answer
兩分鐘後就del左
cap唔切圖
諗起龔燁問媽哩空要答案

唔係好耐呢咩

講返463剪接嗰度，其實都明點解會剪成
水接電話＞龔搵阿爸＞接Jenny電話＞第二日message

如果跟時序
龔搵阿爸＞接Jenny電話＞水接電話＞第二日message

成件事會好跳嚟跳去唔連貫，仲削弱咗個張力
依家個畫面順序其實係順暢啲嘅

不過我都係覺得龔友唔認得龔燁個度真係唔應該剪

大家有無發現自從463之後, 問極都唔講幾時再龔水線, 可能之後多左龔Jenny, 而龔水可能真係要到聖誕才有 , 連文字劇透到現在仍未有
所以, 我覺得463係個轉捩點
仲有大小姐提過, 佢話蓮輝會有第三者, 到宜家仲未有跡象, 好大機會加集數

睇到呢句好想回唔加密
我媽有兩次問我阿龔真人叫咩名，我答過佢之後
宜家佢講到張景淳啦

上面絲打講淳仔唔煙唔酒把聲好聽
仲有成日去做運動好健康添
希望唔止開心速遞，仲可以有其他劇搵佢拍拉

我都想係其他正劇可以見到佢, 希望多啲監察揾佢喇

都似係要就鏡頭所以先咁
不過坐到咁遠都撩唔到阿水，所以都可以接受咁樣同枱食飯嘅
始終除阿叔外其他尋寶圖同事都唔知有熊家甩底件事

不過坐咁近輝輝會唔會想搵阿龔做蓮輝煙幕
承接我之前個FF講阿龔為幫瞞蓮輝扮同輝輝HEHE
一直覺得阿龔都可以做啲搞笑CLS劇情

之前阿蟹有個直播, Stanley 回答Fans問題, 佢話有龔水, 係龔燁同送水輝, 跟住佢地就攬埋一齊, 睇到嗰到笑

兄弟及大帥哥都有下星期文字預告, 係開心無, 咁神秘

主post有

啱啱check竟然更新咗3集

編劇諗諗佢

阿龔個髮型愈吹愈高

添食就好了，睇多啲龔水主線

期待，希望今個月宣傳活動講添食

添食都好正常，咁多廣告，454比蕭正南嚇一跳

依家仲記得
大大個1:1人形紙牌 嚇我一跳

點解office hr都可以咁多人？

吹到好高個髮型

次次睇返都忍唔住諗落廣告既其實係鉅記定簫正楠

我係學生放假等考試

努力加油考好個試

Btw睇咗文字劇透
冇主線
真係要等xmas那星期？

個3集應該連過場都無

比人冷靜下都好

編劇諗諗，佢兩個肯定有火花

想問下可以係邊到搵到呢個直播? bbc?

呂慧儀 BBC直播

整條求愛不遂，中途轉基，然後搞到水水囉囉攣，最後黎個絕地反擊，激攬水水黎個霸道總裁告白

Thanks ar，讀文化野嘅我讀到成隻

why not both
前排有次Stanley ig story影初戀 cafe 嗰度佈景板有蕭正楠同香香嘅廣告 Stanley仲要tag埋佢兩個ig認真好笑

點解張相影到好似BL漫畫咁
不過個畫面好唯美

兩個都零死角
戴眼鏡輝輝同無戴眼鏡龔燁仲更加有新鮮感

嘩！無睇過呀！編劇好值得考慮龔送水
反正要加集數一定有機會寫
許願池呀

希望黎緊可以睇多啲阿龔自己嘅主線 龔水就 係時候要冷淡下

水：以我條件咁正，無理由輸俾個男人嘅

呢個有得諗

呢個直播係幾時？

4

4 個月前，可以睇埋輝輝果條，好互動

係咪一路都有直播架 想為咗水水裝返個bbc

4個月前

好，重溫下先
謝

新cp?

唔新啦
一定係工水黨太低調

咁比起蓮輝係新d既

其實安凌都唔新啦

無記錯好似成頭100集內嘅事

一日未一齊都叫新

分分鐘心國cp成事
呢二pair 都⋯

安凌唔係頭幾對人氣cp嚟㗎咩
不過龔水好似喺戲外多咗迴響，係咪應該多謝463

其實冷靜落黎諗深一層 有多啲討論 對演員黎講係好事

的確多咗人知
見身邊有唔係點睇愛回家嘅朋友
都因為呢集知龔水嘅存在

463威力勁過454好多，463多左好多報導，身邊都多左人留意佢地

裝完BBC 個app 咁lag 嘅

無野了

真係做農夫，唔通大龍生真係想農務業

佢兩個企埋一齊喎

唔通真係想開設調理農務部！？

調阿龔去做總監，瑪呢空做副手

究竟班編劇個腦裝乜，點解可以諗到叫班高層去耕田

蟹live緊！

蟹ig live 緊

有人喺水水ig live同佢講可以做曹總傳嘅曹總老母 笑到

佢即刻變咗熊若水咁

我飲緊水，差啲噴出嚟

我大笑咗出嚟

岩岩蟹話龔仲會上熊家痴餐 好厚面皮

頂好厚面皮

未完架？我8點熄咗

好厚面皮
但好穩定軍心

岩岩完左啦

比回水前好似仲爆

頂真係好賤

仲有佢話黎緊龔水嘅關係都係變番普通同事咁 有啲距離 不過水水心底都係相信每個人都係好人 只係有啲野收埋冇同佢講 佢可能都會原諒呀龔架

無睇live 朋友，一陣 share出來

阿龔啊！

cls點做得出放人全家飛機之後仲厚面皮上去痴餐
可能要買多幾箱紅酒

水完全當佢透明

佢地

水水

阿叔又冇咩嘢

開始懷疑阿叔個頭腦

明顯真係唔知咩事

係好事
係連到戲
阿龔個樣好明顯都好老尷

諗起之前阿蟹live話，送返箱紅酒，阿爸就會對阿龔無野

完就未完嘅
之後再有交集

成家得大家姐知道發生咩事？
期待阿龔厚面皮上熊家畀大家姐懲罰

安仔豬咁蠢 點會知呀

Tree gun好易氹

特登cue咗幾次水水當佢透明個樣

阿龔眼神只望住阿水

無趕走龔/水走人
我覺算好架啦

冷對待

睇唔到龔水過場

完全感受到水水扮忙玩電話果種難受
明明平時好開心大聲講笑

零交流真係好sad...明明上星期坐隔離

水水今次心淡

一句都無出聲....

但最起碼都無見到佢就調頭走
都算係有轉機既~

俾人放飛機
條友仲要補多槍話當唔到佢做no.1

其實係好寫實既反應
有共同朋友，又唔可以表露出黎焗住面對既冷反應
但個心實好痛苦

未算恨到今生不見
只係傷同心淡
仲救到

頭先聽到大龍生話男人唔可以擺女人喺第一位，又一刀插落黎咁

龔水同枱我咁啱行開左睇唔到，又要睇多次

見到鏡頭特登zoom到水水無個視樣
好感動連到戲
雖然睇到好心酸

出左去食都突登轉台睇龔水過場
幾驚又失憶 好彩連到戲

原來你就係嗰個畀Stanley笑id名個會然

零反應冷淡樣... I don’t give a shit 樣

一聽到佢哋叫阿龔我就勁開心 冇諗到今集佢有出場

好彩連到戲，幾驚阿龔仲撩水水

水水咁愛面，比阿工咁對法咁大傷害咁瘀，
係我都會扮野扮睇唔到，冇瓜葛咁，當翻最普通同事對待

今次過場有連戲
睇得出阿龔都好熬底，都係尋寶圖班人叫先坐低，又冇坐阿水隔離
阿水扮睇電話全程唔理阿龔，睇嚟今次真係hurt得好盡
照咁睇係咪之後繼續阿龔做主動撩阿水
等我仲以為佢會擺晒全副心機喺工作唔追阿水住

下？！真嫁？幾時？
我mon佢ig見唔到既

唔好睇小賤精先生嘅面皮

上去食鮑魚 食羊羹

之前開ig live講過
話連登啲id名好好笑，之後講咗你個名

唔夠你追得貼添！

尋寶圖班人叫阿龔坐低，佢望咗一望水水，猶豫咗陣先坐

賤精先生要做嘅嘢無話唔得嘅

真係低估咗佢厚面皮程度
阿水無視得啱㗎，等遲啲聖誕節阿龔買返份大禮物氹返阿水

抵死劇情睇得好爽
龔燁你個死仔 今次抵你死啊

連戲

呢幕loop咗好幾次，好爽皮

完全係做錯左事既狗狗望住主人個樣黎

欣賞今集既連戲！

咁即係可愛？！

嗰次live嘅時候我都冇睇到，都係事後補返
就係嗰次唔得閒miss咗最後stanley話做過mcq 如果有睇live就可以即刻cm多謝佢

雖然之前好嬲，但見佢尷尷尬尬咁又突然嬲唔落
不過抵你㗎

阿水個態度係 當唔認識阿龔咁
即連講野都唔會 當佢透明
呢個連戲連得好好。係應該會咁先合理
好期待之後既發展呀

支持龔仔食多幾次檸檬

雖然阿龔463已經好慘宜家仲要畀阿水無視真係慘上加慘，但係我都想講句抵死
邊個叫三番四次放飛機仲留個咁hurt人嘅msg

接受今集連戲！ 好合理呀扮睇佢唔到

佢係上次live講

幾驚阿工仲係嬉皮笑臉咁調戲阿水，咁樣就真係賤男
今次等佢尷尬下抵佢死

阿龔係需要受返少少教訓 唔係第時唔識驚

咁睇⋯可能去到聖誕D2嗰場二個先對話返

終於係有連戲了，期待聖誕供水。支持水水唔踩呀工先

係ig live

我真係好鐘意阿工套黑色西裝，好靚仔，再嬲少啲

下次等佢有機會兩個人單獨相處 比如搭lift見到
跟住又比人無視 再尷尬多次

一個過場都可以咁多人
黐線嫁

鐵面陳又有花生食

仲以為今日無龔水
無睇直播

黑色西裝配飾都好正

威龍班人成日喺lift講是非，鐵面陳其實係咪繼群姐之後食得最多花生嘅人

所以話女人幾氹
見到靚仔又心軟

阿水堅定啲
比啲教訓阿龔

收唔到音啩

我都係
幾驚佢仲扮無野走去同枱
好彩都仲連到戲

顏值係男人最大武器

顧住睇阿蟹直播，錯過左直播龔水過場，返去再睇番先。
今次阿蟹講左多好有關阿水對阿龔個睇法

起碼要跪下玻璃先
龔燁完全係抵死

係啊
兩個都超級nice

之前261阿龔喺lift多謝鐵面陳嘅時候鐵面陳有覆佢，應該聽到

呢位女同事 請你自重！

鐵面陳做保安係咪口密啲，食唔到佢花生
唔似豪仔咁耳聽八方之餘仲當住當事人面潤下人

呢句有聲
鐵面陳：水性楊花

好鍾意豪仔攞初戀cafe啲嘢食嘢飲嚟潤人
成日送嘢飲畀人唔怕畀kai叔鬧咩，雖然kai叔自己都成日送嘢食恥笑人
搞到我vol.5想整題問關於初戀cafe潤人特餐特飲

我記得呀 呢幕好好笑
d配樂仲好正

咁463嗰二次咪聽哂

啱啱live 有條友問佢幾時再賣手機比林雪 笑撚到

好彩係鐵面陳做保安部，畀其他人做嘅話威龍應該冇秘密

阿蟹ig live有人建議水水要阿龔跪榴槤，但阿蟹話要佢食榴槤慘啲

叫齋啡，但送葡萄汁

stanley唔食榴槤

豪仔

好嘢唔係得我一個唔食榴蓮
之前畀人請過食榴蓮真係頂唔順嘔返出嚟，唔鍾意食榴蓮嘅話畀佢食榴蓮真係慘過跪榴槤

又好快推爆post

我同stanley啲口味完全相反

Stanley唔食個啲同我一樣
榴槤，羊肉

我食榴槤都頂唔順熟榴槤陣味，聞到都想嘔
但我會食脆脆哋嘅半熟榴槤

等睇阿工點樣贖罪

邊度有得睇番？

等一陣，我返到屋企share出來

唔單止陣味，個口感都好嘔心
阿龔嘅贖罪方式係買紅酒上熊家
咁厚面皮真係得佢做得出

阿龔贖罪方法應該係要食榴槤，跟住飲可樂

好重口味

期待中

so sad, 兩樣我都食，諗起都想食

今日有過場，唔知係聖誕個集之前，會唔會再有同場呢？

咁厚面皮真係得佢做得出 +1

其實嚴格黎講d紅酒都唔係佢買
係大龍生送既
果然係史上最厚面皮既人

上集嗰箱係買嘅

原來係我無溫好書
自隊一千枝紅酒

長島酒店到會
好大手筆

就咁睇水水其實只係嬲緊，但冇唔想比機會。感覺就好似我同我男朋友鬧交咁，佢做錯野，我唔理佢等佢氹

miss咗個過場仲未得閒睇返
但睇返都覺得龔燁抵死
最好俾水水無視返三兩集先好唔好

上次嗰箱應該連埋到會，應該都有十萬
其實好有過大禮feel

我覺得去到聖誕節應該都會被無視
上次d2路透既嗰一幕應該唔係情侶耍花槍
似係真。唔想理佢所以fing開佢既嗰一種

被個男人hurt到咁
邊個女人仲可以有心情同佢講嘢
繼續fing開就啱啦

假設阿龔係買嘢氹返阿水，除咗紅酒阿龔仲可以買啲咩呢
以下提名不分先後：
1. 一大箱channel no.6
2. 一大束拜山花藍色玫瑰花
3. 情侶手錶彌補返上年聖誕
仲有冇其他

肉償

送返張艷照俾佢

紅酒同1、2呢啲即棄品用完就無，應該送啲好似雙下巴天使咁嘅可以隨時望住睹物思人，提高下存在感

我覺得2緊係留返情人節先送
聖誕節回返隻錶俾水水其實幾好
又可以同上年個聖誕呼應返

搞到我諗返起261peter同andy叫阿龔禮貌地回返張豔照畀阿水
想睇肉償
但係點製造到肉償機會

物質嘅話應該只要係channel 出都ok
但物質禮物應該係基本一定要
之後應該做啲承諾俾返信心人
既然上次過大禮咁今次俾定情戒指啦

忘了情嗰類算唔算

可唔可以阿龔借醉 嘻嘻
表心跡

可能都算
cls 腦內FF埋台詞..
阿龔:見係聖誕 送返張忘了情限量版珍藏俾你啦 網上delete哂架啦 就得返一千零一張

可能又要搵 dr.ma 幫幫手

酒後亂性嘅龔總監
同平時冷靜自若嗰種反差，諗下都興奮

坦承相對
呢個係阿水從阿龔身上最想要的東西

Btw 我諗翻阿蟹今日個live
講到話其實阿水未去到好沉阿龔船
只係話
啊
阿龔呢個人，可以試下同佢喎

姐係之後暗示有事件更推進左阿水的阿龔的情意？

(其實我覺得，阿水好沉哂船喎 ，阿蟹應該唔知沉船一詞點解 )

阿蟹今日Ig Live

Thanks for your sharing

其實睇得出又未沉既
應該只係好感高到差唔多到鍾意既地步左右
個感情似係當初同max開始既時候一樣
其實睇得出阿水岩岩同阿綠帽max開始既時候 唔係真係咁鍾意max 非佢不可 純粹覺得佢好好條件 係後尾拍拍下拖先真係正式沉船
我估而家對阿龔既心情應該係差唔多 (不過應該感情會再深入少少)
覺得佢都唔錯，係可以接受到同佢有發展既對象，同埋都幾有好感咁

好似開唔到, 我再試下

dr.ma不如順便幫手開解埋好大壓力嘅阿龔呀唔該
其實龔水主線我最鍾意就係心戰，cls搞笑同談心部分都齊晒，同埋禁室之旅真係好難忘

禁去選擇乜乜乜開啟嗰到用第二個app 開

不如編劇寫多集好似心戰咁
兩個人又俾dr ma 困住係密室
但今次就focus到水水沉船
以上劇情真係諗起都興奮

感覺上個設定係好飲得，話哂要傾生意

想像某日阿龔留喺office ot，一邊煩緊工作，一邊煩緊點氹返水，見公司個個走哂就自己喺度飲酒消愁

阿水因爲慣性而去咗市場部嗰層，見有燈著咗，好奇去睇下（水：絕對唔係搵賤精架，只係睇下楊洋係咪未放咋），點知見阿龔醉咗伏喺檯（其實半醉休息），心有不忍，就都係覺要照顧下個醉酒佬，跟住阿龔借醉表白

應該係咁

A: 普通同事關係—>B: 存在好感—> C: 好感爆哂登—> D: 喜歡上對方，正式沉船—> D: 愛上了，非君不嫁，隻船沉到落水底啦

真係要知道阿水對阿龔的情有幾深，先可以去介定得多沉船的定義

我想個角色調翻轉多啲

但係咁對水水好唔公平好慘

借醉感覺好似都幾正
又係諗起都興奮

我覺阿水覺自己係b
但其他人眼中係c/d
正如大家姐所講：中毒
唔沉就唔會咁興奮同咁傷啦

我係其他人
我覺得係D

人類總是要犯同一錯誤
今次阿龔記得帶定多啲朱古力金幣
或者寫下好似哈爾濱咁一齊去旅行公幹，邊做嘢邊玩，不過今次唔好再有jenny搞事

唔知得唔得, 真的看不到, 我要到星期一問同事怎做

如果一個人對對方有期待，已經離沉船不遠

梳
hide咗負皮

我都就咁用Google drive 睇唔到down 唔到，禁個選取開啟工具用第二個player睇就睇到

我開到，謝分享

手機click入去話處理中，但揀出返用chrome 開睇到

好有畫面感
水：最衰都係楊洋啦，又漏銀包要我上市場部攞返，我斟杯水畀你係因為我口渴，飲完順便畀你啫，咪諗咁多
阿龔扮醉任由阿水喂佢飲水，但係個心非常興奮，係間接接吻呀

或者係阿龔唔知自己食咗藥，跟著飲咗酒，加乘效果就醉咗
跟著駁返去絲嘅ff
我就想壓力爆煲龔醉多啲，咁先可以吐真情

我覺得呢個同心戰take2 編劇都可以諗諗佢

iPhone 冇裝chrome 係咪就睇唔到喇？
咁留返聽日用電腦先睇

咁益阿龔

我用Safari 睇唔到，顯示處理中

平時佢哋兩個成日口不對心
係要有啲情況令佢哋講真心話嘅
雖然我自己幾鍾意睇佢哋口不對心，覺得係另類嘅曖昧

其實想睇阿水醉左 阿龔去照顧佢多啲

不過我覺得水水成家人都好飲得，一箱箱紅酒次次都清曬

再試下

tree gun: 靚酒唔好浪費

係咪得47秒？
Btw thanks so much

阿龔酒量好過阿水ver：
阿水飲大咗之後
阿龔：傻婆嚟嘅，都唔理自己酒量好唔好就狂飲（寵溺笑）
之後車阿水返屋企仲揹佢上熊家，tree gun開門大喜

阿水酒量好過阿龔ver：
阿龔陪阿水一齊飲酒，阿龔以為自己酒量應該好好，點知阿水仲好，阿龔陪陪下變咗自己醉先，阿水表面恥笑但係就口不對心照顧好佢，因為唔知佢住邊所以索性帶佢返熊家，tree gun開門大喜

結果全部都係tree gun大喜
話時話幾時有得睇阿龔間「劏房」

女神喺自己面前飲醉咗都咁忍得

呢個live係星期二嘅？

今日出咗街，啱啱先睇到過場
連戲呢樣抵讚，唔會好似之前咁無咗件事

預咗水水會冷對待龔
但當睇到真係咁樣嘅時候，我好心痛啊
龔個樣好可憐啊

不停睇水水面色，明知自己已經踩爆咗地雷
又驚自己再繼續引爆更多地雷

嗚哇 真係好慘啊

上面應該有條link有22分鐘

似係少男龔唔敢有非分之想多啲
叫佢隔住對門偷睇阿水換衫就得啫，阿水真係飲醉佢可能緊張多過諗其他嘢

睇到啦 thanks

謝謝分享
睇到呀工仲會去熊家痴餐，供水線繼續，太好！期待聖誕節的供水

賤精去什麼理由上熊家黐餐

我都想知道，不過水水咁講就咁聽

可能1:Tree Gun仲當正佢一家人，主動叫佢嚟，應該得大家姐覺有問題， 話哂佢哋有私下聯絡，上次話上去都私下打電話叫Tree Gun唔好煮飯。（Tree Gun: 二妹呀，耍花槍都唔好耍咁耐先得架）

可能2: 單純賤精厚臉皮，收到風自己走上去。

問題係，阿水唔會趕佢走咩？

可能用兩箱紅酒加十罐鮑魚收買咗tree gun

要知道tree gun 係一個無論阿水幾抗拒曹總都會推曹總俾佢既人
所以我有理由相信阿龔就咁條條fing去熊家應該依然會無任歡迎
Tree gun:為左二妹未來幸福著想！

諗返起嗰集全家推曹總俾阿水

不過次次阿水打阿龔趕佢走都無人敢阻
希望唔會未食飯就俾人趕走啦

因為佢哋當龔水你耍花鎗

仲原諒黎做咩,佢值得更好

比次機會啦
阿龔都係愛情小白痴先會搞成咁
你中學經歷過嘅，佢而家先試緊

例如？

阿水一定會令阿龔成為佢值得更好嘅果個更好!
一齊成長，一齊變成更好嘅人!!

好仔細咁睇返呢集，原來佢地借位拍攝時,畫面效果係有錫到架！！！

相信雙下巴天使

Trust me

I trust you

現實角度，我同意
但戲劇角度，我追咗呢條線好耐，我好想佢地有好結果

如果現實真係好有feel嘅，俾我可能真係會俾多次機會

至於睇劇角度，毫無疑問支持happy ending
由一開始設定到阿水比任何人都容易睇得穿阿龔嘅奸計，我總係覺得阿水應該係比較易明白阿龔，就算有時唔認但係其實feel到（例如買車同抽獎單嘢）。所以有可能之後講阿水冷靜落嚟，加埋其他人提，會諗到好多背後嘅原因，再加阿龔補鑊，無事嘅

係呀

同意。因為呢對CP才追看，支持Happy ending

佢話太多人睇過／download...currently unavailable......要等24個鐘 我今日晚再試試啦
thanks!

睇返以前啲集數真係好好笑，小學雞得嚟好開心
希望阿水會再壁咚阿龔，唔講清楚唔好走!!!
阿龔你生性啦

之前stanley有份拍嗰套聖誕極光傳說下星期一開始8點鐘播,
可以睇開心速遞前早少少開電視支持吓,
不過Stanley應該只係客串,
Judy同阿Jar會多啲戲份

我知，我會收睇嫁

表白Stanley，最近先決定追佢嘅我，好開心佢會緊張每一個fans!

啱啱先睇返琴晚過場，咁樣處理雖然好慘但亦恰當。呢一刻嘅阿龔無任何理由再好似平時咁去撩阿水，阿水都無即刻起身走只係無視其實算俾面㗎啦。就睇下嚟緊聖誕會唔會講返禮物，命運之神再次幫佢地拉埋一齊

我都係3個月前才link stanley，由佢46k到宜家50.2k，真係好開心，咁多人鍾意Stanley，希望越來越多人鍾意佢，拍多啲精彩及受歡迎劇集

希望佢多啲Followers
知佢有幾咁靚仔幾咁nice

佢唔似有啲artists會一紅左，有啲人氣就唔理人，扮晒大牌咁

雖然我都好想，但我地咁多人，佢追唔切

+1。但見佢單係回ig都有排忙
放過人啦

+1。除時1日1個post，嚇死佢呀

當然啦，我明嘅

如果水水出左事，呀襲會後悔

有路露說之後出事?

有路透說之後出事?

+1?

+2

佢話如果

嚇死喎

大家冷靜啲
呢排大家受太多刺激之後開始疑神疑鬼

新一期疑似同場整理：

1130嗰張唔一定係開工相,
但因為爭咁張所以擺埋落去.
尋日調理農務嗰場外景係補拍,
反正唔影響幾時播就冇擺落去
另外早排我有啲忙,
所以可能會有啲甩漏,
大家參考吓就算啦

做工水黨心臟弱啲，時間少啲都唔得

1101應該就係噚日嗰場
之前唔記得邊度聽過一集拍一兩日，咁即係話應該等多一兩個禮拜就出1109嗰集，我估係主線？
咁近聖誕，希望唔再虐啦，呢排嚴重缺甜

馬後砲一句，其實我都估到那句只係打個比喻，講個例子出嚟

冷靜就已經冷靜翻
還是那個
希望編劇兜到
追咗呢條cp咁耐
真心希望有好結果

1101係未播嘅,
嗰場總監大人著黑色西裝

我覺得
會有啲重要主線劇情(姐係你一睇就知劇情講咩)
直頭唔會放上去social media
D2 place 個長其實係有網友影到分享炸
阿蟹那天只係放咗獨照相係ig story

應該，D2place 那相有啲野睇
另外，期待阿龔韓式大長褸造型

播咗啦
週五那過場

再睇翻
咦
人物坐啲位置唔同...?
週五那集
Anita係坐最出

咁之後仲有過場

1109, 1123 應該係聖誕啲戲，1109會唔會講阿水飲醉左，阿龔去扶佢，佢發脾氣推開阿龔，希望嗰集係甜，小甜都好。
明明星期一先有龔水(但太刺激)，好似過左好耐咁 ，宜家唯有翻睇返Stanley BBC live 止下渴先

同意，同埋1202嗰張都係，
都係拍緊，其他嗰D好難講…

頂係喎sor 自隊一打膠
對唔住satok絲
早知就慳番個位擺多張補拍嘅調理農務

阿蟹好似話過聖誕前有主線
1109應該係下一集主線，下下禮拜，不過好難想像琴晚都仲係當對方透明，下集會咩事一齊收工/喺街

睇返之前影1109張相個巴絲講話疑似係阿水整親腳，阿龔走去扶佢之後畀阿水推開
可能佢哋喺聖誕節嗰排關係先破冰？
聖誕啦，我要高甜，我要浪漫劇情止渴

唔係
位置上好似有啲唔同
我記得
週五那集
Anita係坐最出
同埋阿水好似著藍色衫
我有冇記錯？

同埋
那張相所拍出嚟嘅angle
唔多次係嚟自週五搭枱坐嘅那個位
呢幕係咪未出呢？

以開心速遞反cup慣例…
如果嗰集前面虐，反而有可能後面甜
希望後10分鐘甜…咁有希望快樂過聖誕

最想睇去熊家個集，睇下水水點解唔趕阿龔走，係咪tree gun同大家姐出手保佢

我再睇多次
個個著啲衫好似一樣
但坐嘅位置又有啲唔同
唔估啦，等落去！ 等下回繼續

可能係tree gun私底下叫阿龔上嚟
反正龔友同阿水咁熟，阿龔同tree gun熟都唔出奇，都著過同一件睡衣

我覺得係tree gun
大家姐應該知道咩事
唔打殘龔燁已經好好

1109 同1115 疑似係同一集，同埋有少少破冰feel
跟著1123 打後似回復正常少少冇咁僵

如果真，咁個聖誕應該會好過啲

你呢個我諗起一篇同人文....
龔友得閒打電話比你新抱仔爆下你阿仔大穫啦

我已經因為上次已經不感抱太過樂觀的態度去睇
來吧
反正我睇到激動到爆mon
唔差著爆埋家中個電視機個mon

咁樣先有surprise
置諸死地而後生

至少camp fire 係坐隔離先呀

呢個係嘅

仲有耕田

仲有我睇到之前個蟹蟹live 話佢等緊埋位，個地方係渡假屋
如果有阿龔就可能係心戰2.0???? 好啦，我係ff 吓㗎咋

蟹蟹live話拍熊家戲，但阿龔應該係到(唔知有無份拍)，因為有人叫阿蟹叫Stanley開live

如果佢哋畀人分喺同一間渡假屋過夜
不過上次哈爾濱分開兩間房就知阿龔係個gentleman嚟嘅

其實佢食多啲再練就有44吋

大家好期待佢哋俾人困

因為大家都想睇家明雙下巴天使再顯現啫
多啲獨處機會先可以談心同有氣氛㗎嘛

呢啲真係做100次都睇唔厭

呢啲情節真係做100次都睇唔厭

想睇心靈治療班2.0互相喂對方食mum mum
照計佢哋宜家都互有好感，如果要佢哋講一個優點同一個缺點嘅話唔知會點呢

馬安山未比人拉咩

唔係發咗達咩

上次講優點其實缺點嚟…
今次應該會相反
超少男少女嘅尷尬

龔：你份人思想單純，係職場食物鏈底層，不過...都幾有義氣嘅
水：你呢個死賤精縮骨卸膊，但係...都算係叫有啲小聰明，轉數快嘅...
（對望）
龔/水同時：（尷尬）我都係被逼講㗎咋，你咪當真呀

然後加個不經意嘅深情對望

對望5秒

導師: 都未見過啲咁眼冤、咁口不對心嘅學員架
你哋咁唔合作，唯有去最接近天界嘅地方，無人無物等你哋肯釋放自己啦

曱甴強: I am ready ~ I am ready

我係咪睇緊偶像劇

呢個梗之前大台真係有套劇有用

頂，唔小心笑咗

想問下強哥，比水水食嗰隻，水水還比阿龔嗰隻同肥婆飲水機嗰隻，大家有冇關係㗎？
係咪同一個道具嚟㗎？

有聲有畫面
睇完上集主線之後，唔靠呢啲ff真係生存唔到啊

真係靠翻睇以前啲主線同睇同人文吊命
不過我相信挨過最虐之後嘅主線會慢慢甜返嘅

好彩有之前主線吊命，但唔要吊幾耐 ，一個話好耐，一個話聖誕附近，邊個先啱

佢地家族咁大，應該係啲姨媽姑姐

根據路透 我比較相信聖誕節附近

路透好多時跣我哋

+1 有相有真相

D2嗰張係網友行過見到…
可信性高D嘛

期待D2派甜，上半場小小虐無問題，最緊要最後5分鐘一定要甜，甜甜蜜蜜過聖誕

就快可以見到龔燁非西裝同埋個吹到勁高嘅oppa頭加

最緊要最後5分鐘一定要甜
同意X100
就算虐半集我都無所謂…重點係最尾

好似回水後半集咁就最正
宜家仲好記得最後一分鐘出雙下巴天使公仔嗰刻，嗰時睇到好激動好開心

經歷完463，我地有晒抗體，放馬過來，最緊要最後5分鐘一定一定要甜

回水全集都甜，睇到壁咚好激動心跳加快。
不如聖誕整多次壁咚

好癲，IG+連登追咗幾晚通宵
推爆埋呢個po先